要用晶体三极管实现电流放大，必须使（ ）处于正向偏置。
A.发射结 B.集电结 C.控制极 D.阳极
正确答案：A

《特种设备安全监察条例》中所称的特种设备是指涉及( )安全、危险性较大的锅炉、压
力容器、压力管道、电梯、起重机械、客运索道和大型游乐设施。
A.生命 B.财产 C.设备 D.生产
正确答案：A

持证作业人员违章操作或者管理造成特种设备特大事故的，吊销《特种设备作业人员证》，
( )不得申请《特种设备作业人员证》。
A.5 年； B.3 年； C.4 年； D.终生
正确答案：D

持证作业人员发现事故隐患或者其他不安全因素未立即报告造成特种设备特大事故的，吊
销《特种设备作业人员证》，( )不得申请《特种设备作业人员证》。
A.5 年； B.3 年； C.4 年； D.终生
正确答案：D

跨地区从业的特种设备作业人员，( )向从业所在地的发证部门申请复审。
A.可以； B.不能； C.首次复审可以； D.第二次以上的复审可以；
正确答案：A

持《特种设备作业人员证》人员应当在复审期满( )前向发证部门提出复审申请。
A.6 个月； B.3 个月； C.1 个月； D.2 个月；
正确答案：B

《特种设备作业人员证》遗失或者损毁的，持证人员应当及时报告发证部门，并在( )
予以公告，查证属实的，由发证部门补发证。
A.发证当地媒体； B.寻物启示； C.本单位； D.从业当地媒体
正确答案：A

利用半导体二极管的（ ）导电特性，可组成整流电路。
A.双向 B.单向 C.脉动 D.全
正确答案：B

《特种设备作业人员考核规则》规定，特种设备作业人员的考试成绩有效期为( )。
A.三个月 B.一年； C.二年 D.六个月
正确答案：B

特种设备作业人员是指从事特种设备( )。
A.安装、维修人员 B.相关设备管理人员 C.相关设备操作人员 D.A+B+C
正确答案：D

申请特种设备作业人员考试的人员必须有( )以上所申请项目的实习经历。
A.半个月； B.一个月; C.两个月； D.三个月
正确答案：D

考试机构应在考试后( )工作日内完成考试成绩的审查。
A.10； B.15； C.20； D.25
正确答案：C

二极管的结果 P 型和（ ）型半导体用特殊工艺紧贴在一起的。
A.N B.Z C.B D.I
正确答案：A

特种设备作业人员考核两部分都是实行百分制，( )为及格。
A.都是 70 分； B.理论知识 60 分，实际操作应会； C.理论应知，实际操作应会 D.都是
80 分；
正确答案：A

特种设备使用单位在安全检验合格有效期届满前( )向特种设备检验检测机构提出定期
检验的要求。
A.1 个月； B.15 天； C.一个星期； D.三个月；
正确答案：A

特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即( )。
A.停止设备运行； B.离开现场； C.向现场安全管理人员和单位有关负责人报告； D.启
动事故应急预案
正确答案：C

特种设备作业人员应当按照国家有关规定经特种设备安全监督管理部门考核合格，取得
国家统一格式的( )，方可从事相应的作业或管理。
A.特种设备作业人员证书； B.操作证； C.IC 卡； D.资格证
正确答案：A

申请《特种设备作业人员证》的人员，应当首先向发证部门指定的特种设备作业人员( )
机构报名参加考试。
A.培训； B.考试； C.审查； D.检验；
正确答案：B

持证作业人员逾期不申请复审或者复审不合格的，其《作业人员证》中的该项目失效，( )。
A.5 年之内不得再次申请《特种设备作业人员证》； B.不得继续从事该项目作业； C.4 年
之内不得再次申请《特种设备作业人员证》； D.终生不得再次申请《特种设备作业人员证》
正确答案：B

发证部门应当在( )个工作日内对报送材料进行审查，或者告知申请人补正申请材料，
并作出是否受理的决定。
A.5； B.10； C.20； D.15
正确答案：A

对持证作业人员以考试作弊或者以其他欺骗方式取得《特种设备作业人员证》的，吊销
《特种设备作业人员证》，持证人( )内不得再次申请《特种设备作业人员证》。
A.5 年； B.3 年； C.4 年； D.终生
正确答案：B

准予发证的，发证部门在( )个工作日内向申请人颁发《特种设备作业人员证》；不予发
证的，应当书面说明理由。
A.5； B.10； C.20； D.15
正确答案：B

持证作业人员违章操作或者管理造成特种设备事故的，吊销《特种设备作业人员证》，持
证人( )内不得再次申请《特种设备作业人员证》。
A.5 年； B.3 年； C.4 年； D.终生
正确答案：B

考试结束后，考试机构应当在( )个工作日内将考试结果告知申请人，并公布考试成绩。
A.10； B.15； C.20； D.25
正确答案：C

采用对接操作的轿厢护脚板垂直部分的高度应在轿厢处于最高装卸位置，延伸到层门地
坎以下（ ）0.1m。
A.不小于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

如果电梯行程（ ）30m，在轿厢和机房之间应设置紧急电源供电的对讲系统或类似装
置。
A.大于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

要用晶体三极管实现电流放大，必须使发射结处于（ ）偏置。
A.正向 B.负向
正确答案：A

电梯应运行在垂直或与倾斜角小于( )度的刚性轨道之间.
A.14 B.15 C.16 D.17
正确答案：B

客梯中分自动门,门宽为 900mm 时,其关门时间不应( )4S.
A.小于； B.等于； C.大于； D.不大于。
正确答案：C

考试机构在收到考试报名材料后，应在( )工作日内完成对材料的审查。
A.10； B.15； C.20； D.25
正确答案：B

电流可分为直流与（ ）两种。
A.直流 B.交流 C.直交流 D.交直流
正确答案：B

整流是把交流变化为（ ）的一种转换方式。
A.直流 B.交流 C.交直流 D.直交流
正确答案：A

实现非逻辑关系的电路又称（ ）门。
A.或 B.与非 C.非 D.与
正确答案：C

在数字电路中，必须把（ ）信号转换成相应的数字信号。
A.模拟 B.电流 C.电压 D.脉冲
正确答案：A

机房工作地点的净高度应不小于( )M.
A.1.6； B.1.7； C.1.8； D.1.9。
正确答案：C

电梯工作时，减速器中的油温应（ ）85℃。
A.超过 B.不超过 C.等于
正确答案：B

通常情况下，额定载重量为为 3000kg 的载货电梯，其轿厢最大有效面积应为（ ）m2。
A.6 B.5.8 C.5 D.4.8
正确答案：B

层站开锁区域（ ）层站地平面上下 0.2m 。
A.等于 B.不应大于 C.不应小于 D.大于
正确答案：B

在水平滑动门和折叠门主动门扇的开启方向，以（ ）的人力（不用工具）施加在一个
最不利的点上时，对旁开门，按规定间隙可以大于（ ），但不得大于 30mm。
A.100N，20mm B.150N，6mm C.100N，30mm D.50N，3mm
正确答案：B

直流调速乘客电梯。额定载重 1600kg，额定速度 2.0m/s，微机处理群控电梯的命名是（ ）
A.THZ1600/2.0—QKW B.TKZ1600/2.0—QKW C.TKJ1600/2.0—QKW D.TKZ1600/2.0—JX
正确答案：B

蓄能型缓冲器（包括线性和非线性）只能用于额定速度（ ）1.0 的电梯。
A.= B.> C.≥ D.≤
正确答案：D

不论钢丝绳股数多少，曳引轮或滑轮或卷筒的节圆直径与悬挂绳的公称直径之比应不小
于（ ）。
A.30 B.40 C.20 D.60
正确答案：B

交流调速乘客电梯。额定载重 800kg，额定速度 1.0m/s，按钮控制、自动门电梯的命名是
（ ）
A.TKJ800/2—AZ B.TZZ800/1—AZ C.TZJ800/1—AZ D.TZJ800/1—AS
正确答案：C

如果轿门的折叠门进入一个凹口内，则折叠门的任何外缘和凹口交叠的距离不应（ ）
15mm。
A.大于 B.等于 C.小于 D.不小于
正确答案：C

电梯额定速度 v＞0.63m/s 时，应用（ ）安全钳装置。
A.瞬时式 B.渐进式 C.滚柱式 D.楔块式
正确答案：B

轿门与闭合后层门之间的水平距离，或各门之间在其整个正常操作期间的通行距离，不
得（ ）0.12m。
A.大于 B.小于 C.等于 D.不大于
正确答案：A

电梯的端站是指电梯整个行程中的( )。
A.最底层站 B.最高层站 C.首层站 D.最底和最高层站
正确答案：D

轿门地坎与层门地坎之间水平距离不得（ ）0.035m。
A.等于 B.小于 C.大于 D.不大于
正确答案：C

电梯运行时轿厢内其噪声不应超过( )dB。
A.85 B.80 C.65 D.55
正确答案：D

微型计算机的输出设备是指计算机的信息执行送出的设备，如打印机、（ ）、绘图仪等。
A.键盘 B.光笔 C.显示器 D.鼠标
正确答案：C

微型计算机可控制电梯按（ ）从启动、加速、稳速、减速到制动的全过程
A.电阻值 B.载重量 C.控制方式 D.运行曲线
正确答案：D

（ ）是用来测量间隙的一种量具。
A.米尺 B.三角尺 C.塞尺 D.游标卡尺
正确答案：C

甩球式限速器一般用在（ ）速和双速电梯上。
A.快 B.低 C.三 D.高
正确答案：D

电气设备的金属外壳采用接零或接地保护时，其连接导线截面不小于相线的 1/2，最小截
面绝缘铜线（ ）1.5mm2。
A.不小于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

电梯的额定速度是指( )。
A.电梯根据需要调试出来的速度 B.电梯设计所规定的轿厢速度 C.使用单位规定的速度
D.电梯实际运行的速度
正确答案：B

自动扶梯的提升高度是指( )。
A.所有梯级高度的总和； B.一个梯级的高度； C.电梯进口至出口的距离； D.电梯进出
口两楼层板之间的垂直距离；
正确答案：C

自动扶梯的梯级由踏板、踢板、主轮、（ ）、轴、支架等组成。
A.链轮； B.轴承； C.辅轮； D.滑轮。
正确答案：C

二极管具有单向特性，三极管具有（ ）特性。
A.正向 B.反向 C.放大 D.缩小
正确答案：C

乘梯时应有礼貌，出入电梯应做到( )。
A.先进后出 B.先出后进 C.同时进出 D.最后进出
正确答案：B

液压电梯的运行速度应（）1m/s。
A.大于 B.等于 C.不大于 D.不小于
正确答案：C

电梯轿厢照明使用的电压是（ ）V。
A.380 B.220 C.36 D.24
正确答案：B

电梯运行主电源使用的电压是（ ）V。
A.380 B.220 C.36 D.24
正确答案：A

运行速度大于或等于( )的电梯为高速电梯。
A.5.0m/s B.3.0 m/s C.2.5 m/s D.1.0 m/s
正确答案：C

电梯对重蹾在缓冲器上称为（ ）。
A.撞底 B.冲顶 C.越程 D.超程
正确答案：B

快速电梯的平层准确度不应超过（ ）mm。
A.±5 B.±30 C.±3 D.±15
正确答案：D

井道底部（ ）设置底坑。
A.必须 B.在特定条件下可以不 C.不需要 D.不应该
正确答案：B

轿厢或层门入口处，出入电梯轿厢的金属踏板称为( )。
A.踏板 B.地坎 C.过坎 D.平层
正确答案：B

按电梯的用途分，供居民住宅楼使用的、主要运送乘客也可运送家用物件或生活用品的
电梯叫( )。
A.乘客电梯 B.客货（两用）电梯 C.住宅电梯 D.载货电梯
正确答案：C

电梯运行中无法用正常控制方式使电梯停止运行称为电梯运行（ ）。
A.失控 B.正常 C.慢速 D.超速
正确答案：A

滑轮（或链轮）应设有防止钢丝绳（或链条）脱槽的装置，并能防止异物进入滑轮（或
链轮），滑轮的节径与悬挂钢丝绳的公称直径之比不得（ ）40。
A.小于 B.等于 C.大于 D.不小于
正确答案：A

在轿厢内额定载重量分布均匀的情况下，安全钳动作后，轿厢底部的倾斜度不得（ ）
正常位置的 5％。
A.等于 B.大于 C.小于 D.不大于
正确答案：B

电梯的各机构和电气设备工作时不得有异常振动或撞击声响，电梯的噪声值应符合表 2
的规定。表 2 规定的机房噪声（ ）80dB（A）。
A.不大于 B.等于 C.大于 D.不小于
正确答案：A

检修门、活板门、清洁门应是无孔的，并且应具有（ ）的机械强度。
A.和层门一样 B.比层门小 C.比层门大 D.和轿门一样
正确答案：A

载货电梯仅考核机房噪声值，其平均值应（ ）80dB（A）。
A.大于 B.小于 C.等于 D.小于等于
正确答案：D

杂物梯的机房门无论何时，都不得（ ）0.6m×0.6m，并且门应能锁住。
A.小于 B.等于 C.大于 D.不小于
正确答案：A

特种作业中发生事故，将导致重大的（ ）伤害或设备损失
A.人身 B.经济 C.物质 D.工具
正确答案：A

轿厢内的报警装置应通到( )。
A.轿厢顶部 B.“110”报警台 C.电梯井道中 D.有人值班处
正确答案：D

无轿厢停靠时，层门无论什么原因开启，必须有强迫关门装置使该层门( )。
A.人为关闭 B.自动关闭 C.发出警示灯光 D.发出警示声响
正确答案：B

用机械钥匙开关打开任一层厅门时，手离开厅门，厅门应( )。
A.立即自动关闭 B.原地不动 C.报警 D.继续打开
正确答案：B

目前电梯中最常用的驱动方式是( )。
A.曳引驱动 B.卷筒驱动 C.液压驱动 D.齿轮齿条驱动
正确答案：A

为了预防事故，电梯作业人员要学习电梯有关法律，法规，了解、（ ）、执行电梯标准
A.尝试 B.实践 C.熟悉 D.掌握
正确答案：D

发现建筑物出现跑水现象并可能已流入井道时，正确处理方法是( )。
A.无论轿厢在那一层，立即锁梯； B.立即组织人员修理跑水设施； C.轿内人员全部放出
后，把轿厢停在高层锁梯； D.通知物业管理人员处理；
正确答案：C

( )人员应定期对在用电梯设备安全运行情况进行巡视和检查。
A.有电工维修经验 B.电梯使用 C.安全管理 D.电梯维修或保养
正确答案：C

消防功能开关的防护罩应为( )材料。
A.有机玻璃 B.玻璃 C.A+B D.金属片
正确答案：B

发生以下( )故障，可造成电梯发生坠落和剪切伤人事故。
A.乱层 B.断电停梯 C.安全触板失效 D.厅门电气联锁失效
正确答案：D

电梯检修运行应注意的事项有( )。
A.属非正常运行状态，不得载客； B.严禁开门走车； C.与维修人员配合时一定听从维修
人员指令，无指令时不得擅自操作运行； D.以上都是
正确答案：D

操纵盒内的停止（急停）开关应是( )色，并标有停止/( )字样加以识别。
A.红；运行 B.黄；运行 C.红；急停 D.黄；急停
正确答案：A

若机房、轿顶、轿厢内均有检修运行装置时，必须保证( )的检修控制优先。
A.机房 B.轿顶 C.轿厢内 D.自行设置
正确答案：B

层门地坎与轿门地坎之间间隙最大不应进超( )mm．
A.30 B.35 C.38 D.40
正确答案：C

杂物梯轿门可用栅栏门，但孔格宽度不能（ ）130mm。
A.等于 B.大于 C.小于
正确答案：B

乘客在电梯运行中，不可以倚靠( )。
A.轿厢壁 B.轿内扶手 C.携带物品 D.轿厢门
正确答案：D

杂物梯的门（ ）。
A.应是无孔的 B.可用交栅门等有孔的门
正确答案：B

客梯的门（ ）
A.应是无孔的 B.可用交栅门； C.可用结实的镂空门； D.可以有空，但必须坚固
正确答案：A

杂物电梯如果轿厢额定载重量（ ）250kg，应在轿厢上设置安全钳装置。
A.大于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

检修门的高度不小于 1.4m，宽度不小于 0.6m。活板门的高度（ ）0.5m，宽度不大于5m。
A.不大于 B.等于 C.大于 D.不小于
正确答案：A

除了轿厢地坎和层门地坎之间的其他地方，井道壁和轿厢门框之间、或者和轿厢门之间
的水平距离都（ ）150mm。
A.不大于 B.等于 C.大于 D.不小于
正确答案：A

为了预防事故，电梯必须有完好的安全装置和（ ）
A.安全指导实践 B.安全指导常识 C.防护装置 D.安全指导思想
正确答案：C

自动扶梯的牵引部件是指牵引链条与牵引（ ）两种。
A.电动机 B.齿轮 C.轴 D.齿条
正确答案：D

电梯层门未关闭或从层门外能将层门打开，轿厢不在此层会造成人失足（ ）事故
A.坠落井道 B.挤压 C.剪切 D.撞击
正确答案：A

电梯在非正常状态下，人站在轿厢门与层门之间，轿厢突然启动会造成人被（ ）事故。
A.坠落井道 B.剪切 C.挤压 D.撞击
正确答案：B

复合性事故是指事故中既有（ ）的伤害，又有设备的损坏。
A.他人 B.意外 C.人为 D.人身
正确答案：D

电梯事故的特点是：事故中（ ）事故多且死亡率高；伤亡者中操作人员所占比例大。
A.人身伤害 B.意外 C.人为 D.他人
正确答案：A

自动扶梯制动器包括工作制动器、紧急制动器和（ ）制动器。
A.辅助 B.位置 C.缓速 D.液压
正确答案：A

电梯的日常维护保养周期最长不应超过( )天。
A.10 B.15 C.20 D.30
正确答案：B

在用电梯定期检验周期为( )年。
A.半 B.一 C.一年半 D.两
正确答案：B

电梯的安全保护系统包括( )。
A.机械安全装置 B.电气安全保护装置 C.应急报警装置 D.A+B+C
正确答案：D

防止电梯关门夹人的安全装置是（ ）。
A.安全触板装置或光电装置 B.开门按钮 C.安全触板开关 D.电梯门锁
正确答案：A

报警装置的警铃应设在操纵盘的醒目处，上有( )色的铃铛符号标志。
A.红 B.黄 C.绿 D.兰
正确答案：B

电气线路或设备（ ）或短路，会烧毁电路控制板、电动机绕组等。
A.破损 B.外观损伤 C.绝缘损坏 D.撞击
正确答案：C

电梯使用中，( )开关动作时，会发出报警声，并且不能关门运行。
A.安全触板 B.消防 C.超载 D.检修
正确答案：C

自动扶梯设置扶手带入口保护装置保护，使( )免受伤害。
A.电梯 B.乘客 C.乘客携带物品 D.维修人员
正确答案：B

防夹人装置安全触板夹力不应大于( )时动作，重新将门打开。
A.5N B.10N C.15N D.20N
正确答案：A

轿厢应有自动再充电的紧急照明电源，在正常照明的电源中断的情况下，它能至少供 1W
灯泡用电( )小时。
A.30 B.40 C.1 D.0.1
正确答案：C

保证电梯安全使用，防止一切危及人身安全的事故发生的系统称为( )系统。
A.限速器与安全钳 B.电气控制 C.电气安全保护 D.安全保护
正确答案：D

电梯（ ）的危险品。
A.不允许装载易燃、易爆 B.允许装载易燃、易爆 C.允许装载易燃 D.允许装载易爆
正确答案：A

正常运行时，电梯的轿门、层门的电气开关等安全装置（ ）。
A.可以短接 B.可有可无 C.可以失效 D.不能短接
正确答案：D

乘客在电梯行驶中，（ ）轿厢门。
A.可用手扶着 B.不可倚靠 C.可以靠 D.可倚靠
正确答案：B

轿厢顶上部，除电梯固有设备外，（ ）。
A.可以放置他物 B.不得放置他物 C.可以放置检修工具 D.可以放置应急救援物品
正确答案：B

不可在（ ）把手、头、脚伸入井道内。
A.厅门外 B.厅门内 C.厅门上 D.底坑
正确答案：A

轿厢地坎和层门地坎之间的水平距离（ ）35mm。
A.不大于 B.等于 C.不小于 D.大于
正确答案：A

井道底坑积水有电气设施浸泡时，应（ ）。
A.立即把水排掉 B.将全部电源切断后，方可把水排掉 C.关闭部分电源后，立即将水排掉
D.立即穿上绝缘防护把水排掉
正确答案：B

如果电梯失控并反复确认轿厢无法控制，应（ ）。
A.拍打轿门呼救 B.用力摇晃轿厢 C.切断电源，等待安全装置制停轿箱 D.打开安全窗，
跳出轿厢
正确答案：C

不得将电梯教给（ ）操作。
A.电梯司机 B.电梯安装人员 C.乘客 D.电梯维修人员
正确答案：C

轿厢内必须有足够的照明，在使用前必须（ ）。
A.先将应急照明打开 B.先将照明灯打开 C.先将安全窗打开 D.携带辅助照明灯
正确答案：B

如电梯突然失控发生超速运行，虽然断电，还无法控制时，则应（ ）。
A.重新接通电源，操作按钮使电梯正向运行 B.拆除控制盒 C.剪短轿厢连接的所有电线 D.
重新接通电源，操作按钮使电梯逆向运行
正确答案：D

电梯行驶中需要换向时，应（ ）。
A.在电梯停止后，再换向启动 B.立即换向 C.先换向启动，再停止电梯 D.在电梯停止同
时换向启动
正确答案：A

电梯轿门在正常关闭未启动前，有人按了与运行同方向的本层外呼按钮，此时电梯门将
会( )。
A.照常关闭 B.立即自动打开 C.运行停止不动 D.出现故障
正确答案：B

在轿厢运行速度超过允许值时，限速器发出电信号并产生（ ）动作，使电梯轿厢停止
运行。
A.运行 B.电脉冲 C.机械 D.摩擦
正确答案：C

停梯时应将轿厢停在（ ）。
A.顶层 B.底层 C.基站 D.就近层站
正确答案：C

开启层门进入轿厢之前，需要注意（ ）。
A.轿厢空调是否正常 B.轿厢是否有人 C.动作迅速 D.轿厢是否停在该层
正确答案：D

驾驶员应负责监督控制轿厢的载重量，（ ）。
A.可以超载使用电梯 B.可在监控下超载使用电梯 C.不得超载使用电梯 D.超载不大时，
可以使用电梯
正确答案：C

每天开始工作前，将电梯（ ）后方可使用。
A.向上空载运行无异常 B.上下空载运行数次无异常 C.向下空载运行无异常 D.上下空载
运行一次无异常
正确答案：B

层门关闭后，从层门外（ ）拨启。
A.能用工具 B.能用手 C.不能用手 D.能用钥匙随意
正确答案：C

当层门、轿门未关闭时电梯应（ ）。
A.慢速启动 B.能正常启动 C.发出警报 D.不能正常启动
正确答案：D

电梯平层精确度应（ ）。
A.无明显变化 B.有明显变化 C.符合固定的标准值 D.在工作结束后检查
正确答案：A

在服务时间内，不可擅自离岗，如必须离岗时或电梯停用时，应( )。
A.断开电源 B.断开电源并将厅门关闭锁好 C.将厅门关闭锁好 D.快去快回
正确答案：B

当杂物梯轿厢额定载重量（ ）时，应设轿厢安全钳。
A.200kg； B.500kg； C.300kg； D.250kg。
正确答案：D

将正常/检修开关转换到检修状态位置，这时电梯应( )。
A.无内选无外呼 B.有内选无外呼 C.无内选有外呼 D.有内选有外呼
正确答案：A

电梯正常行驶中（ ）作为消号手段。
A.可揿按“检修”按钮 B.严禁揿按“检修”、“急停”按钮 C.可揿按“急停”按钮 D.可
通过断电
正确答案：B

VVVF 是指（ ）调速电梯。
A.交流调压 B.交流变极 C.交流变频变压 D.直流变频变压
正确答案：C

卷筒驱动电梯的钢丝绳相对于( )的偏角不应大于 4。
A.卷筒 B.绳槽 C.轿厢 D.导轨
正确答案：B

在短行程，重载荷 4000kg 以上的场合最适合使用（ ）。
A.乘客电梯 B.杂物电梯 C.医用电梯 D.液压电梯
正确答案：D

滑移动作安全钳适用于额定速度( )1m/s 的电梯。
A.≥ B.> C.= D.≤
正确答案：B

瞬时动作安全钳适用于额定速度（ ）0.63m/s 的电梯。
A.≥ B.> C.= D.≤
正确答案：D

熔断器主要用于过载和（ ）保护。
A.通路 B.短路 C.超压 D.超速
正确答案：B

液压电梯油泵站由（ ）、油泵、油箱及其他部件构成。
A.电动机 B.柱塞 C.蜗杆泵 D.油缸
正确答案：A

职业道德是指从事一定职业的人们在中（ ）所应遵循的行为规范。
A.休息 B.游戏 C.劳动 D.旅游
正确答案：C

电梯机房必须通风，其环境温度应保持在（ ）℃之间。
A.3～55 B.5～40 C.20～30 D.40～60
正确答案：B

（ ）式安全钳，由于制动后容易解脱，所以使用广泛
A.双楔 B.滚子 C.偏心块 D.齿轮
正确答案：A

层门门扇与门扇，门扇与门套，门扇下端与底坎的间隙，载货电梯应为（ ）mm。
A.0～8 B.1～8 C.1～10 D.5～10
正确答案：B

当轿厢速度达到电梯额定速度的（ ）％以上时，限速器动作
A.100 B.115 C.120 D.125
正确答案：B

（ ）限速器一般用在快速和高速电梯上。
A.抛块式 B.凸轮式 C.甩球式 D.甩块式
正确答案：C

层门门扇与门扇，门扇与门套，门扇下端与底坎的间隙，乘客电梯应为（ ）mm。
A.0～6 B.1～6 C.3～6 D.1～8
正确答案：B

在短行程，重载荷（ ）kg 以上的场合最适合使用液压电梯。
A.1000 B.2000 C.3000 D.4000
正确答案：D

平衡补偿装置悬挂在对重和轿厢的（ ）。
A.下面 B.上面 C.左面 D.右面
正确答案：A

对重与轿厢对应悬挂在曳引绳的另一端，对重起到平衡（ ）重量的作用。
A.钢丝绳 B.轿厢 C.电梯 D.电缆
正确答案：B

电源采用三相四线制供电时，由电梯机房配电装置开始，工作零线和保护零线必须（ ）。
A.分开 B.合一 C.相连 D.合并
正确答案：A

液压电梯油泵站由电动机、油泵、（ ）及其他部件构成。
A.油箱 B.柱塞 C.蜗杆泵 D.油缸
正确答案：A

电梯按控制方式分类代号为：JX 为（ ）。
A.信号控制 B.机械控制 C.电气控制 D.集选控制
正确答案：D

电梯运行速度失控时，( )装置可以使电梯强行制停，不使其坠落。
A.缓冲器 B.限速器－安全钳 C.超载保护 D.补偿装置
正确答案：B

电梯的减速制动就是从额定速度减速到( )。
A.检修速度 B.平层速度 C.快车速度 D.稳速
正确答案：B

轿厢内应急灯是在( )时自动亮起。
A.轿厢照明灯出现故障 B.轿厢照明电源断电 C.电梯关不上门 D.电梯电源断电
正确答案：B

除两端站外，其余楼层有上、下方向两个呼梯按钮，该电梯为( )功能电梯。
A.上集选 B.全集选 C.下集选 D.自动
正确答案：B

电梯设为独立状态运行，这时电梯运行时应( )。
A.无内选无外呼 B.有内选无外呼 C.无内选有外呼 D.有内选有外呼
正确答案：B

电梯运行中，扳动基站消防开关，电梯应立即( )。
A.就近换速停车返回基站 B.断电停梯 C.就近换速停车待命 D.就近换速停车返回下端站
正确答案：A

如果需要在机房使用紧急手动盘车装置使电梯运行时，必须先将电梯( )。
A.转换为检修状态 B.断开主电源开关 C.转换为自动状态 D.断开照明开关
正确答案：B

( )是利用熔体熔化作用切断电路的。
A.熔断器； B.接触器； C.继电器； D.限制器。
正确答案：A

直驶运行是指电梯运行时不响应外呼，只响应内选指令，在( )状态下电梯是直驶运行
的。
A.空载 B.半载 C.满载 D.超载
正确答案：C

（ ）不允许搭载人员，人不可以进入装卸货物。
A.乘客电梯 B.杂物电梯 C.医用电梯 D.观光电梯
正确答案：B

电梯发生超速现象时，限速器-安全钳联动装置应使电梯停止运行，并将电梯可靠固定
在导轨上。限速器动作时应带动( )动作。
A.限位开关 B.断绳开关 C.安全钳 D.缓冲器开关
正确答案：C

自动扶梯的( )由踏板、踢板、主轮、辅轮、轴、支架等组成。
A.驱动站； B.转向站； C.梯级； D.围裙板。
正确答案：C

若额定速度大于 1m/s，对重（或平衡重）安全钳应是的。在其他情况下，可以是瞬时
式的。
A.瞬时式； B.渐进式； C.滚柱式; D.楔块式.
正确答案：B

轿厢应有自动再充电的紧急照明电源，在正常照明的电源中断的情况下，它能至少供
( )灯泡用电 1h。
A.2W B.3W C.1W D.5W
正确答案：C

电梯按拖动方式可分为直流和（ ）两种。
A.整流 B.交流 C.集选 D.重力
正确答案：B

自动门门锁既有机械联锁又有（ ）联锁。
A.电路 B.复合 C.电器 D.电气
正确答案：D

( )的顶升是靠液压泵将液压油压入柱塞内实现的。
A.乘客电梯； B.杂物电梯； C.医用电梯； D.液压电梯。
正确答案：D

制动器（ ）时松闸，失电时紧闸。
A.串联 B.并联 C.闭合 D.通电
正确答案：D

电梯是由（ ）部分和电气部分组成。
A.电器 B.供电 C.动力 D.机械
正确答案：D

电梯按控制方式分类代号为：XH 为（ ）
A.机械控制 B.电气控制 C.集选控制 D.信号控制
正确答案：D

电梯超载是指轿厢内载荷超过了额定载荷的( )。
A.80% B.90% C.100% D.110%
正确答案：D

电梯机械部分由曳引系统、（ ）、轿厢系统、门机系统、重量平衡系统、机械安全保护
系统六大系统组成。
A.钢丝绳 B.安全钳 C.安全回路 D.导向系统
正确答案：D

轿门与闭合后层门之间的水平距离，或各门之间在其整个正常操作期间的通行距离，不
得大于（ ）m。
A.0.12 B.0.20 C.0.012 D.0.30
正确答案：A

层门的净高度不得小于（ ）m。
A.1.8 B.1.9 C.2.0 D.2.2
正确答案：C

阻止折叠门开启的力不应大于 150N。这个力的测量应在门处于下列折叠位置时进行，
即：折叠门扇的相邻外缘间距或与等效件（如门框）距离为（ ）时进行。
A.50mm B.80mm C.100mm D.150mm
正确答案：C

动力操纵的自动门（水平滑动门）阻止关门的力应不大于（ ）N。这个力的测量不得
在关门行程开始的（ ）之内进行。
A.100，1/2； B.120，2/3 C.150，1/3 D.180，1
正确答案：C

轿厢应有自动再充电的紧急照明电源，在正常照明的电源中断的情况下，它能至少供 1W
灯泡用电（ ）h。
A.30 B.40 C.1 D.2
正确答案：C

（ ）安全钳动作时的制停平均减速度应不小于 0.2g，不大于 1.0g。
A.瞬时式； B.渐进式； C.滚柱式; D.楔块式.
正确答案：B

由交流或直流电源直接供电的电动机，必须用（ ）接触器切断电路，接触器的触点应
串联于电路中
A.2 个独立的 B.1 个独立的 C.2 个以上独立的 D.2 个非独立的
正确答案：A

轿厢地坎与层门地坎之间的水平距离不得大于（ ）mm。
A.30 B.35 C.50 D.55
正确答案：B

钢丝绳与其端接装置的接合处，至少应能承受钢丝绳最小破断负荷的（ ）
A.70％ B.80％ C.85％ D.90％
正确答案：B

轿厢及其关联部件与对重（或平衡重）及其关联部件之间的距离不应小于（ ）mm。
A.10 B.50 C.150 D.200
正确答案：B

在井道顶部设置通风孔，其面积不得小于井道水平断面面积的（ ）。通风孔应通向室
外。
A.1％ B.2％ C.3％ D.4％
正确答案：A

操纵轿厢安全钳的限速器的动作应发生在速度至少等于额定速度的（ ）。
A.110％ B.115％ C.105％ D.120％
正确答案：B

杂物梯轿门可用栅栏门，但孔格宽度不能大于（ ）mm。
A.120 B.130 C.140 D.150
正确答案：B

层站开锁区不大于层站地坎上下（ ）mm。
A.70 B.75 C.80 D.81
正确答案：B

电梯不平层是指：( )。
A.电梯停靠某层站时，厅门底坎与轿门底坎的高度差过大； B.电梯运行速度不平稳； C.
某层厅门地坎水平度超标； D.轿厢底坎水平度超标；
正确答案：A

电梯的额定载重量是指( )。
A.电梯所能运载的最大载重量 B.电梯设计所规定的最大载重量 C.使用单位规定的最大载
重量 D.检验部门规定的最大载重量
正确答案：B

电梯满载是指轿厢内载荷达到了额定载重量的( )。
A.80% B.90% C.100% D.110%
正确答案：A

层门电气联锁触点的电路对层门外壳（地）绝缘电阻不得小于（ ）M。
A.0.25 B.0.5 C.0.4 D.0.8
正确答案：B

轿门地坎与层门地坎之间水平距离不得大于（ ）。
A.0.120m B.0.350m C.0.035m D.0.03.m
正确答案：C

如果轿门的折叠门进入一个凹口内，则折叠门的任何外缘和凹口交叠的距离不应小于
（ ）。
A.5mm B.10mm C.15mm D.20mm
正确答案：C

卷筒驱动电梯钢丝绳的安全系数不应小于（ ）。
A.10 B.12 C.16 D.20
正确答案：B

载重量为 1000kg 的客梯，轿厢最大有效面积为（ ）。
A.20 B.2.2 C.2.4 D.3.0
正确答案：C

检修门的高度不应小于（ ）m，宽度不得小于 0.6m
A.1.4 B.1.6 C.1.8 D.2.0
正确答案：A

轿厢内部的净高度至少为（ ）m。
A.1.8 B.2.0 C.2.1 D.2.2
正确答案：B

采用对接操作的轿厢护脚板垂直部分的高度应在轿厢处于最高装卸位置，延伸到层门地
坎以下不小于（ ）m。
A.0.1 B.0.2 C.0.3 D.0.5
正确答案：A

当乘客在轿门关闭过程中，通过入口时被门扇撞击或将被撞击，一个保护装置应自动地
使门重新开启。此保护装置的作用可在每个主动门扇最后（ ）mm 的行程中被消除。
A.30 B.50 C.80 D.100
正确答案：B

如果电梯行程大于（ ）m，在轿厢和机房之间应设置紧急电源供电的对讲系统或类似
装置。
A.30 B.50 C.80 D.100
正确答案：A

滑轮间如有霜冻或结露危险，应采取预防措施以保护设备，如房间内设有电气设备，环
境温度应保持在（ ）之间。
A.5～40℃ B.10～50℃ C.0～40℃ D.10～40℃
正确答案：A

杂物梯门锁锁紧时，锁紧元件啮合深度应不小于（ ）mm。
A.5 B.6 C.7 D.8
正确答案：A

层门地坎至轿门地坎水平距离偏差为（ ）mm。
A.0-3 B.0-2 C.0-4 D.0-5
正确答案：C

轿厢与对重间的最小距离为（ ）mm
A.300 B.100 C.80 D.50
正确答案：D

液压电梯的平层精确度应在（ ）的范围内。
A.±10mm B.±15mm C.±20mm D.±25mm
正确答案：B

检修门、活板门、清洁门装设的锁应在（ ）能够开启。
A.内部不用钥匙 B.外部不用钥匙 C.内部与外部都能用钥匙 D.内部用钥匙
正确答案：A

一般情况下自动扶梯是（ ）调速的，只在启动时采用星-三角方式启动。
A.需要 B.不需要 C.有时要有时不要
正确答案：B

如果电梯同时使用铰链式层门和折叠式层门，则在关闭后的门之间的任何间隙内都应不
能放下一个直径为（ ）的球。
A.0.05m B.0.10m C.0.15m D.0.20m
正确答案：C

杂物电梯地坎的强度应（ ）的载荷。
A.足以承受人员出入轿厢时 B.足以承受单人出入轿厢时 C.足以承受货物出入轿厢时 D.
足以承受较轻货物出入轿厢时
正确答案：C

检修门、活板门、清洁门应是（ ）的，并且应具有与层门一样的机械强度。
A.无孔 B.网格 C.栅栏 D.玻璃的
正确答案：A

轿厢地坎和层门地坎之间的水平距离不大于（ ）mm
A.35 B.50 C.100 D.10
正确答案：A

当轿厢停在完全压缩的缓冲器上时，在卷筒上的绳槽中，应至少保留（ ）圈的钢丝绳。
A.2 B.1 C.3 D.1.5
正确答案：D

PC 控制电梯时，将各种执行信号作为（ ）。
A.输入 B.输出 C.停止 D.运行
正确答案：B

PC 控制电梯时，将各种指令信号作为（ ）。
A.输入 B.输出 C.停止 D.运行
正确答案：A

如果轿厢额定载重量大于（ ）kg，应在轿厢上设置安全钳装置。
A.250 B.200 C.100 D.25
正确答案：A

检修门、活板门在电梯井道上设置的目的仅仅是为了（ ）的需要。
A.检修 B.装卸货物 C.清洁 D.美观
正确答案：A

检修门、活板门、清洁门应装有一个在（ ）开启的锁。
A.内部用钥匙 B.内部与外部都能用钥匙 C.外部用钥匙 D.外部不能用钥匙
正确答案：C

缠绕钢丝绳的卷筒应加工有（ ）；所开的槽应与所用钢丝绳相适应。
A.螺旋槽 B.凹形槽 C.V 形槽 D.U 形槽
正确答案：A

检修门、活板门、清洁门开启后在（ ）能够关闭。
A.内部和外部不用钥匙 B.内部不用钥匙 C.外部不用钥匙 D.内部与外部用钥匙
正确答案：A

在轿厢内额定载重量分布均匀的情况下，安全钳动作后，轿厢底部的倾斜度不得大于正
常位置的（ ）。
A.3％ B.5％ C.8％ D.10％
正确答案：B

每一个层站入口（ ）地坎。
A.应装设 B.宜装设 C.不用装设 D.可选择装设
正确答案：A

层门在锁住位置时，应具有用（ ）的静力垂直作用在该门扇或门框的任何一个面上的
任何位置，且均匀地分布在 5 cm2 的圆形或方形面积上时，应永久变形不大于 1 mm。
A.300N B.150N C.200N D.100N
正确答案：A

为保证轿厢导靴不超出导轨，导轨上顶端与井道顶板之间应有（）mm 的间距。
A.90～100； B.140～155； C.60～80； D.145～155；
正确答案：C

井道对重护栏底部距地面应不大于（）mm，顶部距地面为 2500mm。
A.400 B.300 C.500 D.200
正确答案：B

按照《中华人民共和国特种设备安全法》的规定，国务院负责特种设备安全监督管理的
部门对全国特种设备安全实施（）。
A.综合管理 B.安全监察； C.监督管理； D.具体管理
正确答案：C

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备使用单位的主要负责人在本单位发
生特种设备事故时，不立即组织抢救或者在事故调查处理期间擅离职守或者逃匿的，给予（）
的处分
A.一万元以上五万元以下罚款，主要负责人属于国家工作人员的，并依法给予处分 B.警告；
C.降职、撤职； D.处分
正确答案：A

扶梯的牵引部件是指牵引（）与牵引齿条两种。
A.电动机； B.齿轮； C.带； D.链条；
正确答案：D

扶梯的紧急制动器的动作应能切断（）电路。
A.辅助 B.温控 C.控制 D.主；
正确答案：C

将电梯各部件吊装就位后，要校正其（）、垂直度、中心线等。
A.方向 B.尺寸； C.高低； D.水平度；
正确答案：D

限速器张紧装置设备的自重不应小于（）kg。
A.40； B.50； C.30； D.20；
正确答案：C

井道壁是混凝土结构的可使用膨胀螺丝栓固定导轨，但其规格不应小于Φ （）。
A.16； B.10； C.30； D.20；
正确答案：A

由井道顶部向下第一个导轨支架距楼板应不大于（）mm。
A.1200； B.1000； C.1500； D.500；
正确答案：D

电梯的额定载重量和额定（）是电梯的两个主要参数。
A.功率； B.速度； C.电压； D.转速；
正确答案：B

电梯的型号中，Z 表示为（）拖动的电梯。
A.交流； B.直流； C.步进； D.同步；
正确答案：B

曳引电动机是电梯的（）源。
A.动力； B.控制； C.供电； D.信号；
正确答案：A

安全钳是电梯的机械安全装置，其动作能使轿厢或对重停止运行并夹紧在（）上。
A.缓冲器； B.对重架； C.导轨； D.钢丝绳；
正确答案：C

V 形带轮的基准直径不能太小，否则在带轮上的弯曲变形严重，传动时带的弯曲应力（）。
A.大 B.小； C.不变； D.不能确定；
正确答案：A

液压电梯的速度控制，就是对液压系统的液压油（）控制。
A.压力； B.温度； C.流量； D.速度；
正确答案：C

行程开关按其安装位置和作用，也称为（）开关或极限开关。
A.位置； B.限位； C.护式； D.紧急；
正确答案：B

微型计算机控制电梯按（）从启动、加速、稳速、减速到制动的全过程。
A.启动方式； B.控制方式； C.制动方式 D.运行曲线；
正确答案：D

液压电梯的运行速度应不大于（）m/s。
A.0.63； B.0.5； C.1； D.1.5；
正确答案：C

液压缸和（）是液压缸体的主要组成部分。
A.缸体； B.液体； C.液压阀们； D.油泵；
正确答案：B

液压阀按控制方式分为（）控制阀、方向控制阀、伺服控制阀。
A.速度； B.比例； C.流量； D.开关；
正确答案：B

根据运行速度和距离情况电梯可以有不同的运行（）指令曲线。
A.速度； B.电流； C.召唤； D.输入；
正确答案：A

电流大于电器的额定电流或弹簧损坏会造成触头（）。
A.烧黑 B.熔焊 C.变形 D.跳动
正确答案：B

厅门门锁和断绳保护开关没有接通，门锁继电器不吸合，关门过程中门电动机（）不变。
A.功率 B.电流 C.电压 D.速度
正确答案：D

从事电梯安装、维修和操作人员，必须掌握电梯的基本（）、构成及功能。
A.设计 B.加工 C.制造 D.工作原理
正确答案：D

使用厅门（）打开厅门、轿门时，必须首先确认轿厢是否在本层。
A.按钮开关 B.钥匙手动 C.自动门机 D.电气开关
正确答案：B

快速电梯的速度大于 1m/s 而小于（）m/s。
A.2' B.3' C.4' D.5'
正确答案：A

电梯试运行，应看召唤、内选、（）是否正确，看缓速平层是否超差。
A.楼层 B.方向 C.外呼 D.指层
正确答案：D

汽车电梯结构牢固，以运送汽车为主，速度一般在（）m/s 以下。
A.1' B.1.5' C.2' D.3'
正确答案：A

（）电梯是为乘客观光而设计的电梯，一般安装在大楼的外壁。
A.观光； B.住宅； C.服务； D.船用；
正确答案：A

具有调压调速装置的电梯的梯速一般不大于（）m/s。
A.0.63' B.1' C.1.2' D.1.75'
正确答案：D

电梯走车试运行，应用（）、听、闻、感觉的方法检验运行情况。
A.手感 B.看 C.摸 D.想
正确答案：B

当轿厢平层感应器超越上下端站单层电气减速位置时，滚轮使开关切断（）继电器电源。
A.快速运行； B.方向； C.控制； D.减速
正确答案：A

底坑停止开关应是（）的双位开关。
A.全开启 B.全封闭 C.半封闭； D.敞开式；
正确答案：B

当液压缓冲器被压下时，其开关动作，切断（）回路电源。
A.慢速； B.快速 C.方向 D.控制；
正确答案：D

电梯驱动回路对地绝缘电阻应大于（）MΩ 。
A.0.5' B.0.25' C.0.7' D.0.6'
正确答案：A

在电梯试运行前，应对（）回路进行无载模拟试车。
A.通讯 B.召唤 C.控制 D.安全
正确答案：C

电器触点因弹簧压力不够闭合时会发生（），或灭弧装置失效而造成触点烧坏。
A.跳动 B.变色 C.氧化 D.焦化
正确答案：A

安全钳动作试验时，轿厢内应（）载，电梯以检修速度向下运行。
A.空 B.0.5' C.0.75' D.0.8'
正确答案：A

电磁制动器抱闸皮与制动器轮的表面间隙为 0.5~（）。
A.1.1' B.1.2' C.0.7' D.0.6'
正确答案：C

制动器制动臂（）的压力大小直接影响电梯的舒适感。
A.弹簧 B.电磁铁 C.闸皮 D.铁心工作
正确答案：A

电梯轧车后，应进行盘车或慢速（）动轿厢，使其复位。
A.下滑 B.向下点 C.向上点 D.溜车
正确答案：C

直流开门机发生火花是因为（）接触不良，轴承磨损轴间间隙过大等原因造成的。
A.换向器炭刷 B.门机电源 C.门机定子接线 D.转子线圈接线
正确答案：A

在电梯无载模拟试车前，将控制柜内的运行控制开关置于（）运行状态。
A.检修 B.快速 C.自动 D.手动
正确答案：D

轿厢导轨下端距底坑地面应有（）mm 的悬空。
A.30～55 B.40～55； C.60～80； D.45～55；
正确答案：C

导轨与导轨架应用压道板连接固定，不允许()接或用螺栓连接。
A.插 B.焊 C.搭 D.对
正确答案：B

电梯轿厢门挂上开门机构后，轿厢门的碰撞力不应大于（） Ｎ。
A.150' B.200' C.250' D.180'
正确答案：A

两个导靴要求横向在同一（）线上，纵向两个导靴在同一垂直线上。
A.倾斜 B.误差 C.水平 D.垂直
正确答案：C

载荷在轿厢内偏离中心时，导靴上就（）相应的外力。
A.没有 B.不会受到 C.不应有 D.会有
正确答案：D

极限、限位缓速开关的滚轮沿撞铁（）动作时，开关接点应可靠动作。
A.全程接触； B.始端 C.末端 D.中间
正确答案：A

电梯制动器闸瓦应紧密地抱合于制动轮，其接触面不得小于（）。
A.0.8' B.0.5' C.0.6' D.0.7'
正确答案：A

为实现可控平层开门，每一停层位置都必须装（）块隔磁板。
A.1' B.3' C.2' D.4'
正确答案：A

隔磁板插入平层感应器时，两侧的间隙应尽量一致，其偏差不得大于（）mm。
A.1 B.2 C.3 D.4
正确答案：B

当电梯轿厢超过（）时，满载开关动作。
A.额定重量 30％'； B.额定重量 10％'； C.额定重量； D.额定重量 20％'；
正确答案：C

极限、限位（）开关的作用是，保证电梯在运行于上、下两端站时不超越极限位置。
A.限速； B.检修 C.缓速； D.安全；
正确答案：C

电梯随行电缆一般弯曲半径不可小于电缆直径的（）倍。
A.6' B.8' C.10' D.9'
正确答案：C

液压电梯的各种作业主要依靠（）来控制完成。
A.压力泵； B.液压阀； C.阴尼阀 D.柱塞；
正确答案：B

扶梯的扶手装置由（）系统、扶手胶带和栏杆组成。
A.驱动； B.保护； C.踏板 D.链条；
正确答案：A

扶梯的牵引链条的节距越（），运行越平稳。
A.宽； B.长； C.多； D.大；
正确答案：C

扶梯扶手系统的摩擦驱动结构形式，适用于（）提升高度的扶梯。
A.矮； B.短 C.小 D.大
正确答案：C

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，《特种设备作业人员证》遗失或者损毁的，持
证人员应当及时报告发证部门，并在（ ）予以公告，查证属实的，由发证部门补发证。
A.发证当地媒体； B.寻物启示； C.本单位； D.从业当地媒体
正确答案：A

导轨支架埋入深度应不小于（）mm。
A.120' B.110' C.90' D.100'
正确答案：A

液压阀的作用是对液流的方向、压力及（）进行控制。
A.流量； B.速度； C.功率； D.能量；
正确答案：A

自动扶梯制动器包括工作制动器、紧急制动器和（）制动器。
A.辅助； B.位置； C.缓速； D.液压；
正确答案：A

自动扶梯的（）由踏板、踢板、主轮、辅轮、轴、支架等组成。
A.驱动站； B.转向站； C.梯级； D.围裙板；
正确答案：C

悬挂钢丝绳的安全系数是指装有额定载重量的轿厢停靠在最低层站时，一根钢丝绳（或
一根链条）的最小破断载荷（N）与这根钢丝绳（或链条）所受最大力（N）之（）。
A.比； B.和； C.差； D.积；
正确答案：A

装对重块时，应用（）等吊装。
A.手拉葫芦； B.尼龙绳 C.麻绳； D.钢丝绳
正确答案：A

职业道德是指从事一定职业的人们在劳动中所应遵循的（ ）规范。
A.标准 B.准则 C.行为 D.约束
正确答案：C

当轿厢速度达到电梯额定速度的（）％'以上时，限速器动作。
A.100； B.115； C.120； D.125；
正确答案：B

（）限速器一般用在快速和高速电梯上。
A.抛块式 B.凸轮式 C.甩球式 D.甩块式；
正确答案：C

（）是用来测量间隙的一种量具。
A.米尺； B.三角尺； C.塞尺； D.游标卡尺；
正确答案：C

钢丝绳的公称直径不小于（）。
A.4mm； B.8mm； C.5mm； D.2mm；
正确答案：B

在短行程，重载荷 4000kg 以上的场合最适合使用（）。
A.乘客电梯； B.杂物电梯； C.医用电梯； D.液压电梯；
正确答案：D

在电梯调速系统是为得到理想的调速，大都采用（）调整系统。
A.开环； B.闭环 C.比例； D.微分；
正确答案：B

病床电梯是为运送病床而设计的电梯，轿厢（）而深。
A.浅； B.短 C.窄； D.宽；
正确答案：C

限速器是电梯的安全装置，其动作能导致（）起作用。
A.缓冲器； B.选层器； C.安全钳； D.制动器；
正确答案：C

对重由曳引钢丝绳经（）与轿厢相连接。
A.平衡链； B.平衡轮 C.曳引轮； D.限速器轮；
正确答案：C

轿厢门的作用是封闭和开启轿厢门，通过（）带动厅门的开闭。
A.开门刀； B.连杆； C.皮带； D.带轮
正确答案：A

行程开关是根据运动部件的行程（）来切换电路的。
A.大小； B.位置； C.方向 D.命令；
正确答案：B

电梯额定速度 v＞0.63m/s 时，应用（）安全钳装置。
A.瞬时式； B.渐进式； C.滚柱式； D.楔块式；
正确答案：B

轿顶横梁上的平层感应器与导轨上的隔磁板配合使感应器动作、控制电梯（）开门。
A.制动； B.换速； C.停止； D.平层；
正确答案：D

满载、超载开关一般装在轿厢（）。
A.架上； B.底梁上； C.上梁上； D.侧梁上；
正确答案：B

门电动机或（）继电器损坏，电梯不能自动关门。
A.关门； B.开门； C.方向； D.开门控制；
正确答案：A

电梯的安全装置分为机械和（）两部分。
A.运行； B.电气 C.减速； D.电源；
正确答案：B

电梯的机械安全装置有（）、限速器、缓冲器等。
A.缓冲器开关； B.变频器； C.安全钳； D.限速器开关；
正确答案：C

瞬时动作安全钳适用于额定速度≤（）m/s 的电梯。
A.0.8； B.1； C.1.5； D.0.63；
正确答案：D

在使用万用表的（）挡时，要选择适当的倍率挡。
A.直流； B.交流 C.欧姆； D.电容；
正确答案：C

使用兆欧表测量前，被测量的电气设备要（）。
A.充放电； B.带电压； C.通电； D.放电；
正确答案：D

游标卡尺的测量准确度可达（）mm。
A.0.4； B.0.3； C.0.2； D.0.1；
正确答案：D

安装维修作业人员要做好井道测量及（）记录。
A.放线； B.施工技术； C.尺寸； D.安全技术；
正确答案：A

三相五线制中的“零、地分开”应理解为（）始终分开。
A.相线和零线； B.零线和中性线 N； C.中性线 N 和保护线 PE； D.零线和保护线 PE；
正确答案：C

万用表可用来测量交、直流（）和电流及电阻等电量。
A.电压； B.功率； C.电容； D.频率；
正确答案：A

在轿厢运行速度超过允许值时，限速器发出电信号并产生（）动作，使电梯轿厢停止运
行。
A.运行 B.电脉冲 C.机械 D.摩擦
正确答案：C

当电梯井道高度在 30～60m 时，其垂直差应在（）mm。
A.0～45' B.0～50' C.0～35' D.0～60'
正确答案：C

甲类电梯轿厢两导轨间距，相对内表面在整个高度上允许偏差（）±0.5mm。
A.大于 B.等于 C.不小于 D.不大于
正确答案：D

两导轨的侧工作面与端面接头的台阶应（）0.05mm。
A.不大于 B.等于 C.不小于 D.大于
正确答案：A

对于层门运功间隙，乘客电梯不得大于（）mm；载货电梯不得大于 8mm。
A.4 B.8 C.6 D.2
正确答案：C

电梯工作时电压波动允许（）。
A.±5％' B.±7％' C.±8％' D.±10％'
正确答案：B

熔断器主要用于过载和（）保护。
A.通路 B.短路 C.超压 D.超速
正确答案：B

电梯控制柜与机械设备的距离应大于（）mm。
A.350； B.400； C.600； D.500；
正确答案：D

在潮湿，有导电灰尘，有腐蚀性气体的环境中，则选用（）V、12V，或更低的电压供电。
A.40' B.36' C.24' D.38'
正确答案：C

电梯额定速度是指：（）。
A.电动机的额定速度 B.安装调试人员调定的轿厢运行速度 C.电梯设计所规定的轿厢速度
D.电梯轿厢运行的最高速度
正确答案：C

当底坑下有能进入人的空间时，底坑地板的强度应承受不小于（）的负荷。
A.300N/m2 B.500Kg/m2 C.800Kg/m2 D.5000N/m2
正确答案：D

在水平滑动门和折叠门主动门扇的开启方向，以（）的人力（不用工具）施加在一个最
不利的点上时，对旁开门，按规定间隙可以大于（），但不得大于 30mm。
A.100N，20mm B.150N，6mm C.100N，30mm D.50N，3mm
正确答案：B

电梯选层按钮按下后，按钮内指示灯亮，即该层指令被登记、（）。
A.消号 B.记忆 C.消除 D.删除
正确答案：B

当电梯需要检修时，必须将检修开关盒上的（），却断控制回路。
A.下方向开关按下 B.检修开关按下 C.上方向开关按下 D.急停开关按下
正确答案：D

当电梯超载时，电梯（）。
A.快速运行 B.不能关门 C.慢速运行 D.关门
正确答案：B

消防开关接通后，不管电梯处于何种工作状态，都会使电梯（）返回基站。
A.就近停车不开门 B.停车开门换方向 C.反向快速 D.送还不停车
正确答案：A

电梯在顶层或底层端站超出正常平层位置，即为（）。
A.超换速 B.超极限 C.终端越位 D.越位停车
正确答案：C

（）人体时，人体各部的组织和细胞将引起生理和病理的变化。
A.电流通过 B.安全电压通过 C.保护零线接触 D.接地保护线接触；
正确答案：A

用兆欧表测量电缆、大容量电动机、变压器及电容等前，必须对其进行（）。
A.对地放电 B.短接 C.通电 D.充电
正确答案：A

螺旋测微计也叫千分尺，它可测量精度较高的工件，测量准确度可达（）mm。
A.0.01' B.0.3' C.0.2' D.0.1'
正确答案：A

塞尺片厚度由（）mm、11～16 种薄厚不同的塞尺组成。
A.0.1～1.0' B.0.5～2.0' C.0.02～1.0' D.0.1～0.5'
正确答案：C

安装维修作业人员要做好电梯控、半、满、超载及（）测定记录。
A.放线 B.平衡系数 C.重量偏差 D.运行速度
正确答案：B

用万用表的欧姆挡测量电阻时，仪表的指针越靠近标度尺的（）部分读数越准确。
A.39451' B.39514' C.39483' D.中心
正确答案：D

不准将客梯作为货梯使用。不准运载（）等危险品。
A.易燃易爆 B.较重货物 C.大体积 D.轻大物品
正确答案：A

不准用（）作为消除预选信号和呼梯信号使用。
A.开门按钮 B.停止按钮 C.方向按钮 D.关门按钮
正确答案：B

电梯轿厢顶（），以调整平衡。
A.可放平衡块 B.可放适当重物 C.可放适当重物 D.可放置物品
正确答案：C

电梯关门前禁止乘客站在厅门与（）逗留、打闹。
A.门套之间 B.厅门之间 C.地坎间 D.轿门中间
正确答案：D

由井道底坑向上第一个导轨支架距底坑地面应不大于（）mm。
A.1200' B.1000' C.1500' D.1100'
正确答案：B

（）是电路短路、过载、接地电阻增大，设备绝缘老化，电路产生火花或电弧，以及操
作人员或维护人员违反规程造成的。
A.自然火灾 B.化学火灾 C.电气火灾 D.电路火灾
正确答案：C

操纵轿厢安全钳装置的限速器的动作应发生在速度至少等于额定速度的（）。
A.110％'' B.115％'' C.120％'' D.125％''
正确答案：B

层门门扇与门扇、门扇与门套、门扇下端与地坎的间隙，乘客电梯应为（）mm，载货
电梯应为（）mm。
A.0～6；0～8' B.1～6；1～8' C.1～6；1～10' D.2～6；2～8'
正确答案：B

轿厢上行时.轿顶与对重底部汇合前（）m 以及轿厢下行时底部接近对重上部（）m 处,
在对重侧井道壁安装“对重接近,注意安全”的标志。
A.1～2' B.1～3' C.2～2.5' D.2～3'
正确答案：D

自动扶梯和自动人行道的围裙板设置在梯级、踏板或胶带的两侧，任何一侧的水平间隙
应不大于（）mm，在两侧对称位置测得的间隙总和应不大于（）mm。
A.3，7' B.3，8' C.4，7' D.4，8'
正确答案：C

企业一般职工的安全生产教育，由企业负责实施，每年进行（）次，每次不得少于（）
学时。
A.一，6 B.二，8 C.一，8 D.二，6
正确答案：C

厅门门锁滚轮与轿厢地坎的间隙一般为（）mm。
A.5～10' B.12～15' C.11～13' D.14～16'
正确答案：A

门锁锁钩、锁臂及动接点要动作灵活。锁紧元件（钩子）最小啮合长度为（）mm。
A.9' B.10' C.7' D.8'
正确答案：C

轿厢顶安全窗只能人为开启，开启大于（）mm 时，安全窗开关必须可靠动作。
A.80' B.50' C.60' D.70'
正确答案：B

当安全窗窗盖板盖下后，靠（）能将开关压合（电路接通）。
A.钥匙 B.人为 C.自重 D.锁紧装置
正确答案：C

当安全窗窗盖板盖下后，电梯运行中安全窗开关（）。
A.可用钥匙打开 B.可人为动作 C.可动作 D.不能动作
正确答案：D

当电梯需要换向时，应（）。
A.检修速度换向 B.启动速度换向 C.先换向后停车 D.先停车后换向
正确答案：D

电梯额定速度为 1.5/1.75m/s 时，平层精度误差为±（）mm。
A.18' B.25' C.15' D.20'
正确答案：C

安全钳动作试验制停后，使安全钳楔块等复位，安全钳开关必须（）复位。
A.之后动作 B.自动控制 C.自动 D.人工
正确答案：D

电器电磁系统的（）损坏、电压太低等会造成噪声。
A.灭弧装置 B.弹簧 C.短路环 D.线圈
正确答案：C

电梯选层、定向后关门，只有轿门、厅门（）方可走梯试运行。。
A.关严后 B.一个关闭 C.未关闭 D.慢速关门后
正确答案：A

调试电梯平层应在轿厢内操作，额定速度 2.0/2.5/3.0m/s，平层精度误差为±（）mm。
A.8 B.5 C.15 D.20
正确答案：C

安全钳动作后，只有将电梯轿厢（或对重）（），才能使安全钳释放。
A.提起 B.放下 C.下拉 D.拉出
正确答案：A

对于乘客电梯，层门关闭后，门扇之间及门扇与立柱、门楣和地坎之间的间隙应不大于
（ ）mm。
A.12 B.10 C.8 D.6
正确答案：D

轿厢应有自动再充电的紧急照明电源，在正常照明的电源中断的情况下，它能至少供（）
灯泡用电 1h。
A.2W' B.3W' C.1W'
正确答案：C

悬挂绳的安全系数，对于用（）以上的钢丝绳的曳引驱动电梯不应小于 12。
A.3 根或 3 根以上 B.1 根 C.2 根
正确答案：A

客梯的门（）。
A.应是无孔的； B.可用交栅门； C.可用结实的镂空门； D.可以有孔，但必须坚固；
正确答案：A

如果轿厢额定载重量（）250kg，应在轿厢上设置安全钳装置。
A.大于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

对重在轿厢侧面时，对重侧脚手架横杆应离开井道壁（）mm。
A.400～500' B.300～400 C.650～700' D.200～300'
正确答案：C

我国工业生产和生活用的交流电的频率为（）Hz。
A.60' B.220' C.50' D.110'
正确答案：C

在井道内施工必须戴好安全帽，高处作业超过（）m 以上时，要系好安全带。
A.2' B.3' C.4' D.5'
正确答案：A

对起升吊装用的直径（）mm 以下的钢丝绳，使用轧头应不少于 3 只。
A.10' B.16' C.13' D.12'
正确答案：B

拆除旧电梯时，严禁先拆（）
A.限速器 B.轿厢 C.对重块 D.按呼按钮；
正确答案：A

采用钢管搭设脚手架时，其钢管外径为（）mm，壁厚为 3.5mm。
A.48' B.35' C.40' D.30'
正确答案：A

每根导轨至少设两个导轨支架，其间隔应小于（）m。
A.3' B.2.5' C.1.5' D.4'
正确答案：B

轿门地坎与层门地坎之间水平距离不得（）0.035m。
A.等于 B.小于 C.大于 D.不大于
正确答案：C

检修门的高度不应小于 1.4m，宽度不得小于（）m。
A.0.6 B.0.8 C.0.7 D.0.3
正确答案：A

如果电梯行程（）30m，在轿厢和机房之间应设置紧急电源供电的对讲系统或类似装置。
A.大于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

曳引轮、导向轮对铅垂线的偏差在空载或满载工况下均（）2mm。
A.大于 B.等于 C.不大于 D.不小于
正确答案：C

电梯应运行在垂直或与倾斜角小于（）度的刚性轨道之间.
A.14' B.15' C.16' D.17'
正确答案：B

客梯中分自动门,门宽为 900mm 时,其关门时间不应大于（）。
A.2S' B.3S' C.4S' D.5S'
正确答案：C

若额定速度大于 1m/s，对重（或平衡重）安全钳应是（）的。在其他情况下，可以是
瞬时式的。
A.瞬时式 B.渐进式 C.滚柱式 D.楔块式
正确答案：B

杂物梯轿门可用栅栏门，但孔格宽度不能大于（）mm。
A.120 B.130 C.140 D.150
正确答案：B

杂物电梯不允许搭载人员，人（）进入装卸货物。
A.不可以 B.可以
正确答案：A

杂物梯轿厢一般都（）不设层门。
A.不可 B.可
正确答案：A

电梯（）蹾在缓冲器上称为冲顶。
A.轿厢 B.对重 C.导靴 D.安全钳
正确答案：B

在传动链断裂时，附加制动器应将驱动主轴制动，防止（）滑动。
A.扶手带 B.梯级 C.围裙板
正确答案：B

当量摩擦系数 f 与曳引轮轮槽（）和钢丝绳与绳槽的摩擦系数有关。
A.大小 B.温度 C.位置 D.形状
正确答案：D

人体通过（）A 的电流不但有害于人体，且将造成生命危险。
A.0.01' B.0.025' C.0.3～0.1' D.0.02'
正确答案：C

一些电报设备停电后，由于邻近电气设备带电，可能在停电的设备上（）
A.感应出电压 B.产生高频 C.产生跨步电压 D.传输电能
正确答案：A

在低压触电事故中，各种（）电气设备占 31.0％'。
A.手持式电动 B.移动式 C.固定使用的 D.高压；
正确答案：B

单相照明开关（）的，不符合安全要求。
A.不控制火线 B.不接地 C.线间距离大 D.用螺钉固定
正确答案：A

口对口人工呼吸实施时要先使触电者（），解开衣领、裤带等。仰卧，捏住鼻子按正常
呼吸的频率，实施口对口人工呼吸。
A.呼吸畅通 B.晃悠头部 C.伏卧 D.脱鞋、脱帽
正确答案：A

电压为 110～220V，频率为 50Hz，触电时间超过（）s 以上时，有较大危险。
A.3' B.6' C.8' D.10'
正确答案：A

杂物梯轿门可用栅栏门，但孔格宽度不能（）130mm。
A.等于 B.大于 C.小于
正确答案：B

杂物梯门锁锁紧时，锁紧元件啮合深度应（）5mm。
A.不小于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

不论钢丝绳股数多少，曳引轮或滑轮或卷筒的节圆直径与悬挂绳的公称直径之比应不小
于
A.30' B.40' C.20' D.60'
正确答案：B

电流通过人体后，其组织的破坏随（）的增加而加剧。
A.破裂 B.疲劳 C.时间 D.电压
正确答案：C

电梯安装维修作业人员要熟悉掌握安全操作规程，详细了解作业现场（）交底及要求。
A.技术 B.施工技术 C.操作技术 D.安全技术
正确答案：D

电梯的地震检测仪测到（）时，电梯就近平层、开门放人，停止运行。
A.电压信号 B.重锤位置 C.震波稳定程度 D.微震波
正确答案：D

溢流阀的动作压力一般调节在满负荷压力的 140％'，但不得超过（）％'。
A.180' B.190' C.160' D.170'
正确答案：D

采用对接操作的轿厢护脚板垂直部分的高度应在轿厢处于最高装卸位置，延伸到层门地
坎以下（）0.1m。
A.不小于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

电梯使用的急停开关颜色为（）。
A.红色 B.蓝色 C.绿色 D.黄色
正确答案：A

为防止液压电梯超速或自由坠落，应设置管道（）安全阀。
A.压力； B.破裂 C.流量； D.温度
正确答案：B

组装安全钳应调整其水平位置，使其在抽动时可靠打开，并不超过开关的（）范围。
A.厚度 B.宽度 C.长度 D.行程
正确答案：D

电流的种类和频率不同，触电的（）也不同。
A.危险程度 B.脉搏感觉 C.心脏停跳程度 D.心脏停跳程度
正确答案：A

接触器的间断一长期工作制，接触器的主触点保持闭合，但长于（）小时必须分断。
A.8' B.10' C.12' D.20'
正确答案：A

电梯使用的急停开关应为（）稳态。
A.单 B.双 C.三 D.多
正确答案：B

电梯控制柜的柜体应有良好的接地，其接地电阻不大于（）Ω 。
A.4' B.8' C.10' D.12'
正确答案：A

根据《中华人民共和国特种设备安全法》特种设备使用单位应履行（）义务。
A.每日投入使用前，试运行一次即可 B.做好日常维护保养 C.设置安全管理机构，可不配
备特种设备安全管理人员 D.配备特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员，但没有对
其安全教育和技能培训
正确答案：B

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备使用单位应当按照安全技术规范的
要求，在检验合格有效期届满前（）向特种设备检验机构 提出定期检验要求。
A.1 个月 B.15 天； C.一个星期 D.三个月
正确答案：A

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备出现故障或者发生异常情况，特种
设备使用单位应当对其进行全面检查，（），方可继续。
A.查清故障原因后 B.消除事故隐患 C.更换作业人员后 D.领导同意后
正确答案：B

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，不是为公众提供服务的特种设备运营使用单
位，（）设置特种设备安全管理机构或者配备专职安全管理人员。
A.应当 B.根据情况 C.不必 D.建议
正确答案：B

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备使用单位所设置的特种设备安全管
理机构是指（）。
A.专门负责特种设备安全管理工作的机构 B.安全生产委员会或安全生产领导小组 C.生产
管理或技术管理机构 D.监管部门驻厂机构
正确答案：A

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备使用单位的主要负责人在本单位发
生特种设备事故时，不立即组织抢救或者在事故调查处理期间擅离职守或者逃匿的，给予（）
的处分。
A.一万元以上五万元以下罚款，主要负责人属于国家工作人员的，并依法给予处分 B.警告
C.降职、撤职； D.处分
正确答案：A

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，考试结束后，考试机构应当在（）个工作日
内将考试结果告知申请人，并公布考试成绩。
A.10 B.15 C.20 D.25
正确答案：C

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，发证部门应当在（）个工作日内对报送材料
进行审查，或者告知申请人补正申请材料，并作出是否受理的决定。
A.5 B.10 C.20 D.15
正确答案：A

违反《中华人民共和国特种设备安全法》规定，未经许可，擅自从事电梯维护保养的，
责令停止违法行为，处（ ）罚款；有违法所得的，没收违法所得。
A.五千元以上一万元以下 B.一万元以上十万元以下 C.二万元以上十万元以下 D.二万元
以上五万元以下
正确答案：B

根据《特种设备作业人员监督管理办法》140 号总局令，持证作业人员在作业过程中发
现事故隐患或者其他不安全因素未立即报告，情节严重的应( )。
A.5 年内不得再次申请《特种设备作业人员证》； B.撤销《特种设备作业人员证》； C.4
年内不得再次申请《特种设备作业人员证》； D.终生不得再次申请《特种设备作业人员证》。
正确答案：B

万用表在测量前，一要选择测量（），二要选择测量量程。
A.标度尺 B.种类 C.表针位置 D.刻度
正确答案：B

万用表量程选择时，时被测量的范围在仪表指针慢刻度的量程（）以上即可。
A.1/4' B.3/7' C.2/5' D.1/2'
正确答案：D

《中华人民共和国特种设备安全法》所称特种设备，是指对（）有较大危险性 的锅炉、
压力容器（含气瓶）、压力管道、电梯、起重机械、客运索道、大型游乐设施、场（厂）内
专用机动车辆，以及法律、行政法规规定适用本法的其他特种设备。
A.生命 B.人身和财产安全 C.设备 D.生产
正确答案：B

《安全生产法》规定的安全生产管理方针是（）。
A.安全第一、预防为主 B.安全为了生产、生产必须安全 C.安全生产、人人有责 D.安全
生产、预防为主
正确答案：A

舌簧继电器包括（）继电器、水银湿式舌簧继电器、铁氧体剩磁式舌簧继电器等
A.永磁 B.干簧 C.热 D.感应
正确答案：B

根据《中华人民共和国特种设备安全法》，特种设备使用单位应履行（）义务。
A.及时向特种设备检验检测机构提出定期检验的申请； B.使用持证作业人员，但没有进行
安全教育和培训； C.主要负责人至少应当每月召开一次会议，督促、检查特种设备安全使
用工作； D.配备相应数量的营救装备和急救物品。
正确答案：A

电子式时间继电器的基本结构和原理分为阻容式和计数式，阻容式适用于延时 0.5s～（）
h。
A.5' B.3' C.2' D.1'
正确答案：D

继电器的电磁机构由（）、铁心及线圈组成，并构成继电器的输入回路。
A.释放弹簧 B.衔铁 C.动触点 D.静触点
正确答案：B

计数式电子式时间继电器，是通过振荡（）计数实现延时的。
A.电流 B.频率 C.电压 D.脉冲
正确答案：D

照《中华人民共和国特种设备安全法》的规定，国务院负责特种设备安全监督管理的部
门对全国特种设备安全实施（）。
A.综合管理 B.安全监察 C.监督管理 D.具体管理
正确答案：C

（）V 和 220V 两种电压，是从同一个三相电源获得的。
A.560' B.380' C.110' D.320'
正确答案：B

电梯机房的供电电源应是（）线制，系统应始终独立于工作零线。
A.三相五 B.三相四 C.三相三 D.三相二
正确答案：A

对于有大电流通过的主电路不宜采用（）法检测电梯电路，以免损坏设备。
A.试灯 B.验电笔 C.断路 D.短路
正确答案：D

通常将工作在交流 200V 或直流 1500V 以下电路中的电气设备称为（）电器。
A.低压 B.高压 C.控制 D.高频
正确答案：A

当接触器切断电路时，如电路中电压超过 12V 和电流超过（）mA 时，在断开两触点瞬
间将出现火花。
A.80' B.30' C.60' D.100'
正确答案：A

继电器的（）系统有动触点、静触点及相关附件，构成继电器的输出部分。
A.衔铁 B.触头 C.铁心 D.线圈
正确答案：B

对于控制电路和安全电路，导体之间或导体对地之间的直流电压平均值和交流电压的有
效值均不得（）250V。
A.等于 B.大于 C.小于 D.不大于
正确答案：B

直流电比交流电触电的危险性（）。
A.大 B.小 C.高 50％' D.大一倍
正确答案：B

电梯供电()线不得和其他导线设在同一电线管、槽内。
A.接地 B.PE C.电源 D.工作零线
正确答案：C

电梯驱动回路对地绝缘电阻应大于（）MΩ 。
A.0.5' B.0.25' C.0.7' D.0.6'
正确答案：A

变频调试电梯整流系统中有（）器件损坏，会造成电梯启动和运行速度下降。
A.五个 B.一相整流 C.二相整流 D.三相整流
正确答案：B

控制电路和安全电路导体之间和导体对地的电压等级应不大于（）伏。
A.36' B.110' C.220' D.250'
正确答案：D

开门机分流开关没有复位，与电枢并联的分流（）太小，开门机开门或关门速度慢。
A.功率 B.电压 C.电流 D.电阻
正确答案：D

开门机降压电阻和分流电阻（）或调整不当，开门机开门或关门速度慢。
A.功率小 B.太小 C.电流大 D.电压低
正确答案：B

（）系统是为电梯提供电源的装置。
A.供电 B.控制 C.照明 D.信号
正确答案：A

在电梯绝缘测试前，应确认动力、照明电源已（）。
A.通电 B.接通 C.断开 D.接地
正确答案：C

电梯启动时，制动器抱闸直流电源线圈产生（），使两个铁心互相吸合，抱闸打开。
A.感应 B.电感 C.电压 D.磁场
正确答案：D

绝缘测试各电路的绝缘值，用 500V 直流高阻绝缘表，线路应与（）板断开。
A.安全电路 B.主控电路 C.电子电路 D.接线
正确答案：C

部分电路欧姆定律是，流过该段电路的（）与电路两端的电压成正比，与电路的电阻成
反比。
A.电流 B.负载 C.电功 D.电动势
正确答案：A

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，持《特种设备作业人员证》人员应当在复审
期满（ ）前向发证部门提出复审申请。
A.6 个月 B.3 个月 C.1 个月 D.15 天
正确答案：B

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，《特种设备作业人员证》遗失或者损毁的，持
证人员应当及时报告发证部门，并在（ ）予以公告，查证属实的，由发证部门补发证
A.发证当地媒体 B.寻物启示 C.本单位 D.从业当地媒体
正确答案：A

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，特种设备作业人员考核两部分都是实行百分
制，（）为及格。
A.都是 70 分 B.理论知识 60 分，实际操作应会 C.理论应知，实际操作应会 D.都是 80 分
正确答案：A

根据 TSG Z6001－2013《特种设备作业人员考核规则》对特种设备作业人员年龄的上限
作出规定（）。
A.男年龄不超过 60 岁，女不超过 55 岁 B.男女都不超过 55 岁 C.男女都不超过 60 岁 D.
男年龄不超过 65 岁，女不超过 60 岁；
正确答案：C

习惯上规定正电荷移动的方向为电流的（）。
A.反方向 B.负极 C.大小 D.方向
正确答案：D

当电气设备发生接地短路故障或电力线路断落接地时，这时接地中心附近的地面（）。
A.对地进行充电 B.产生高频电位 C.存在不同的电位 D.存在相同的电位
正确答案：C

单相全波整流电路负载上所得到的电压是变压器二次电压的（）倍。
A.0.9 B.0.5 C.1 D.2
正确答案：A

储能电气设备，如电容器、电压互感器、变压器等停电后要通过放电回路（）。
A.电源进行反馈充电 B.进行单相充电 C.释放残存电荷 D.剩余电荷对地充电
正确答案：C

三相交流异步电动机直接启动时，启动电流大约为额定电流的（）倍。
A.4～7' B.2～5' C.10' D.12'
正确答案：A

控制曳引电动机的接触器主接点（），会造成电动机单相运行，使电梯启动和运行速度
下降。
A.压力不够 B.相互脱离 C.相互带动 D.相互摩擦
正确答案：A

用短路法检测电梯电路的（）时，须在轿厢内无人，厅、轿门都关闭非运行状态下进行。
A.电阻 B.微电子； C.动作情况 D.电压
正确答案：C

在三相交流异步电动机定子回路串接三相对称电阻时，临界（）、启动转矩 MQ 和临界
转差率 SM 都会随着电阻值的增大而减小。
A.转矩 Mm B.损耗 C.转速 D.功率
正确答案：A

采用测速发电机对电梯进行速度控制的反馈信号是（）信号。
A.电流 B.脉冲 C.电压 D.距离
正确答案：C

保护接零后，电气设备的绝缘损坏发生漏电，短路（）。
A.电流可以反馈电源 B.电流频率很高 C.接地电阻很大 D.电流很大
正确答案：D

接触器的间断一长期工作制，接触器的主触点保持闭合，但长于（）h 必须分断。
A.8' B.10' C.12' D.20'
正确答案：A

一般万用表 R×1 挡在测量低值电阻时，其回路中有（）mA 电流通过。
A.20～1000' B.30～100' C.50～1000' D.50～100'
正确答案：D

动力和安全电路的绝缘电阻应不低于（），其他电路的绝缘电阻应不低于（）。
A.0.2MΩ, 0.5MΩ B.0.25MΩ, 0.25MΩ C.0.5MΩ, 0.25MΩ D.1MΩ, 2MΩ
正确答案：C

对于有（）电路的电梯，不能使用试灯（灯泡）法测量电路。
A.电阻 B.微电子； C.电容 D.继电器
正确答案：A

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，持证作业人员违章操作或者管理造成特种设
备事故的，吊销《特种设备作业人员证》，持证人（）内不得再次申请《特种设备作业人员
证》。
A.5 年 B.3 年 C.4 年 D.终生
正确答案：B

《中华人民共和国特种设备安全法》自 2014 年（）起施行。
A.1 月 1 日 B.2 月 1 日 C.7 月 1 日 D.9 月 1 日
正确答案：A

万用表的标度盘上标有“A·C”或“～”的标度尺为（）。
A.直流 B.交流 C.电阻 D.电容
正确答案：B

当被测电流值不清时，应把钳形电流表量程放在（）。
A.电压挡 B.中挡 C.最小挡 D.最大挡
正确答案：D

张紧装置上均设有（）开关，一旦装置下降，电梯控制电路即被切断。
A.涨绳 B.涨带 C.断绳 D.超重
正确答案：C

下列装置中不属于运行系统保护装置的是（） 。
A.相序保护 B.安全钳动作开关 C.急停开关 D.安全窗
正确答案：D

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，对持证作业人员以考试作弊或者以其他欺骗
方式取得《特种设备作业人员证》的，吊销《特种设备作业人员证》，持证人（）内不得再
次申请《特种设备作业人员证》。
A.5 年 B.3 年 C.4 年 D.终生
正确答案：B

轿厢运行时下列开关中不属于安全保护开关的是（）。
A.终端强近换速开关 B.限位开关 C.底坑开关 D.极限开关
正确答案：C

极限开关动作的结果是（）。
A.强迫电梯换速 B.切断该方向的控制回路 C.切断电梯的主电源 D.电梯出现冲顶
正确答案：C

极限开关的作用是（）。
A.限制电梯超速 B.防止电梯超越终站 C.防止电梯超载 D.确保平层
正确答案：B

额定速度大于（）m/s 时应采用渐进式安全钳。
A.0.63' B.0.75' C.1.0' D.1.15'
正确答案：A

根据《特种设备作业人员监督管理办法》，准予发证的，发证部门在（）个工作日内向
申请人颁发《特种设备作业人员证》；不予发证的，应当书面说明理由。
A.5 B.10 C.21 D.15
正确答案：B

为安全起见，在电梯的上端站和下端站处，设置了限制电梯运行区域的装置，称为（）。
A.极限开关 B.限位开关 C.强迫换速开关 D.限速开关
正确答案：B

切断电梯主电源的开关，不应影响( )的供电电路。
A.报警装置 B.电梯井道照明 C.轿顶与底坑的电源插座 D.包括 ABC
正确答案：D

装在轿厢顶上，以便于检修人员安全、可靠、方便地检修电梯的设备是（）。
A.操纵厢 B.指层灯厢 C.轿顶检修厢 D.召唤按钮厢
正确答案：C

一般情况，达到目前国标要求的对讲装置应实现（）方对讲功能。
A.3' B.4' C.5' D.6'
正确答案：C

各类电梯的平衡系数应在（）范围内。
A.0.4~0.45' B.0.45~0.5' C.0.4~0.5' D.0.5~0.6'
正确答案：C

电梯在相同的电压下，空载下行时与满载上行时运行电流是（）。
A.下大上小 B.基本相同 C.无法确定 D.下小上大
正确答案：C

若机房、轿顶、轿厢内、底坑均有检修运行装置时，必须保证（）的检修控制“优先”。
A.机房 B.轿顶 C.轿厢内 D.底坑
正确答案：B

电梯的检修速度按国标要求应≤（）m/s。
A.0.45' B.0.25' C.0.63' D.0.8'
正确答案：C

电梯在向上运行中，搬动基站消防开关，电梯应（）。
A.急停梯 B.就近换速停车待命 C.没反应 D.就近换速停车返回基站
正确答案：D

选层器属于电梯的（）。
A.安全装置部分 B.操纵装置 C.显示装置 D.曳引部分
正确答案：B

在电梯出现超速状态时，（）首先动作而带动其他装置使电梯立即制停。
A.安全钳 B.限速器 C.缓冲器 D.不能打开
正确答案：B

限速器应在轿厢速度大于等于（）时动作。
A.额定速度 B.110％'的额定速度 C.115％'的额定速度 D.120％'的额定速度
正确答案：C

电梯上端站防超越行程保护开关自上而下的排列顺序是（） ：
A.强迫缓速、极限、限位 B.极限、强迫缓速、限位 C.限位、极限、强迫缓速 D.极限、
限位、强迫缓速
正确答案：D

安全开关动作试验，检修人员将电梯以检修速度向下运行时对轿顶紧急停止开关人为动
作（）次，电梯应能立即停止运行。
A.1' B.2' C.3' D.4'
正确答案：B

下面的操作中，（）是正确的。
A.短接门联锁电路使电梯运行； B.当检修人员长时间在轿顶工作时，司机按下轿内急停按
钮 C.用手将厅、轿门关闭使电梯启动 D.短接安全电路使电梯运行
正确答案：B

维修工应打开轿厢所在位置最近层的厅门，观察盘车移动轿厢情况；
A.部分打开轿门，让乘客协肋确认轿厢的位置 B.维修工通知乘客将会移动轿厢，要求他们
静待轿厢内，不要乱动 C.切断主电源，但保留轿内照明用电
正确答案：B

从楼层外门进入轿顶前，首先操作（）开关。
A.检修开关 B.照明开关 C.急停开关 D.门机开关
正确答案：C

自控式永磁同步电动机，转子位置检测装置给出的信号控制定子侧变频器的电流（）和
相位。
A.频率 B.大小 C.流量 D.功率
正确答案：A

梯群控制电梯是按照规定的程序和客流量的变化由（）集中调度和控制电梯。
A.继电器 B.微机 C.调速器 D.寄存器
正确答案：B

电梯的型号中，JX 表示电梯为（）控制方式。
A.信号 B.下集选 C.集选 D.并联
正确答案：C

在电梯作业中，应采用（）进行照明。
A.日常照明灯 B.带防护罩的安全灯 C.应急灯 D.手电
正确答案：B

三相不对称负载做星形连接时，中线（）不等于零。
A.功率 B.电动势 C.电阻 D.电流
正确答案：D

电流的方向和自由电子的移动方向是（）的。
A.相等 B.相符 C.相反 D.相一致
正确答案：C

超过（）A 的电流会导致人死亡。
A.0.1 B.0.2 C.0.3 D.0.5
正确答案：A

如果需要改变三相交流异步电动机的转子旋转方向，就必须改变旋转磁场的（）
A.方向 B.电压 C.电流 D.级数
正确答案：A

三相交流异步电动机直接启动时，启动转矩只有额定转矩的（）倍。
A.0．9～1.3' B.0.2' C.0.5' D.0.7'
正确答案：A

交流电的电流、电压、电动势都是指的（）值，如电流 5A、电压 220V 等。
A.最大 B.有效 C.等效 D.最小
正确答案：B

当遇到电梯电气设备发生火灾时，应采用（）灭火。
A.水 B.1211 灭火器 C.泡沫灭火器 D.油
正确答案：B

电路设备起火时，应用（）灭火。
A.泡沫灭火器 B.酸碱灭火器 C.干粉灭火器 D.水
正确答案：C

进入轿顶施工维修，用紧急开锁的三角钥匙打开层门，先按下轿顶（）开关后，才可以
步入轿顶。
A.照明 B.门机 C.停止 D.慢上
正确答案：C

用人力盘车解困，需两人配合操作，一人操作盘车手轮，另一人操作（）。
A.制动器 B.控制柜 C.检修箱 D.机房照明
正确答案：A

（）将工作零线和保护零线连在一起的不符合安全要求。
A.单相单极插座内 B.两相三极插座内 C.三相三极插座内 D.单相三极插座内
正确答案：D

在轿厢顶上的维修人员一般不得超过（）人。
A.2' B.3' C.4' D.5'
正确答案：B

电梯机房必须通风，其环境温度应保持在（）℃之间。
A.3～55' B.5～40' C.20～30' D.40～60'
正确答案：B

使用兆欧表前要对表进行（）试验。
A.通路和短路 B.开路和短路 C.断路和通路 D.开路和通路
正确答案：B

兆欧表的开路试验时，转动手柄，测量线迅速接触立即离开，表针指在（）位置。
A.0' B.3' C.∞' D.8'
正确答案：A

电气设备长期使用不维修，会造成电气（）、破损、过载、粘连等。
A.线路倒流 B.线路短路 C.线路老化 D.线路优化
正确答案：C

保护接地将电气设备的金属外壳、框架等用导线与（）进行可靠连接。
A.大地的接地体 B.自来水管 C.地面物 D.避雷针
正确答案：A

保护接零后，电气设备的绝缘损坏发生漏电，（）将使电路中保护电器动作。
A.短路电流 B.短路电感 C.接地电压 D.跨步电压
正确答案：A

在轿厢顶检修电梯过程中，应严格执行（）制度。
A.作息 B.执勤 C.上下班 D.应答
正确答案：D

三相交流异步电动机旋转方向由()决定。
A.电动势方向； B.电流方向 C.频率 D.旋转磁场方向
正确答案：D

直顶式液压电梯可以不装设安全钳，但必须在液压缸的油口装设（）。
A.限速切断阀 B.电动单向阀 C.手动单向阀 D.截止阀
正确答案：A

每次用紧急开锁的钥匙打开层门后，要负责确认该层门已被重新（）
A.锁上 B.关闭 C.打开 D.开启
正确答案：A

紧急开锁的钥匙上应附带有一（）用来提醒使用此钥匙可能引发的危险。
A.匙扣 B.小牌 C.背带 D.挂链
正确答案：B

为防止触电，要使用橡皮手套、橡皮垫、绝缘钳、绝缘棒及绝缘鞋和（）器等保护用具。
A.应急 B.防护 C.援救 D.漏电保护
正确答案：D

电梯安装、维修人员在（）时，可以进入工作岗位进行维修、保养电梯。
A.睡眠严重不足 B.酗酒后未完全清醒 C.精神受刺激 D.身心状况良好
正确答案：D

不准将客梯作为货梯使用，不准运载（）等危险品。
A.易燃易爆 B.较重货物 C.大体积 D.轻大物品
正确答案：A

电梯的控制、信号、照明和门机回路对地绝缘电阻应大于（）MΩ 。
A.0.5 B.0.25 C.0.7 D.0.6
正确答案：B

电气设备的金属外壳采用接零或接地保护时，其连接导线截面不小于相线的 1/2，最小
截面绝缘铜线（）1.5mm2。
A.不小于 B.等于 C.小于 D.不大于
正确答案：A

层门电气联锁触点的电路对层门外壳（地）绝缘电阻不得（）0.5MΩ 。
A.大于 B.小于 C.等于 D.不小于
正确答案：B

保护接地电阻不超过（）Ω 。
A.4 B.5 C.10 D.12
正确答案：A

电梯各控制回路原则上（）.
A.不允许短路 B.允许短路 C.允许拆掉 D.不允许拆掉
正确答案：A

发放职工个人劳动防护用品是保护劳动者安全健康的一种（）。
A.预防性辅助措施 B.预防性主要措施 C.福利性待遇 D.企业行为
正确答案：A

电流的方向就是（）。
A.负电荷定向移动的方向 B.电子定向移动的方向 C.正电荷定向移动的方向 D.正电荷定
向移动的相反方向
正确答案：C

一直流电通过一段粗细不均匀的导体时，导体各横截面上的电流强度（）
A.与各截面面积成正比 B.与各截面面积成反比 C.与各截面面积无关 D.随截面面积变化
而变
正确答案：C

关于电位的概念，（）的说法是正确的。
A.电位就是电压 B.电位是绝对值 C.电位是相对值 D.参考点的电位不一定等于零
正确答案：C

电阻 R1 ，R2 ，R3 串联后接在电源上，若电阻上的电压关系是 U1>U3>U2，则三个电
阻值之间的关系是（）。
A.R1>R3>R2 B.R1<R3<R2 C.R1>R2>R3
正确答案：B

两个电阻，R1: R2 = 2 : 3，将它们并联接入电路，则它们两端的电压及通过的电流强度之
比分别是（）。
A.2:3、3:2 B.3:2、2:3 C.1:1、3:2 D.2:3、1:1
正确答案：C

大小和方向随时间（）的电流称正弦交流电。
A.变化 B.不变化 C.周期性变化 D.按正弦规律变化
正确答案：D

导体之间和导体对地的绝缘电阻必须大于（）。
A.500Ω/V B.1000Ω/V C.1500Ω/V D.2000Ω/V
正确答案：B

交流电焊机二次侧与电焊钳之间连接线应选用（）。
A.通用橡套电缆 B.绝缘电线 C.绝缘软线 D.电焊机电缆
正确答案：D

关于变压器，下列说法错误的是()。
A.变压器是一种静止的电气设备 B.变压器用来变换电压 C.变压器可以变换阻抗 D.变压
器可以改变频率
正确答案：D

铁心是变压器的()。
A.电路部分 B.磁路部分 C.绕组部分 D.负载部分
正确答案：B

三相交流异步电动机额定转速()。
A.大于同步转速 B.小于同步转速 C.等于同步转速 D.小于转差率
正确答案：B

电动机绕组与外壳的绝缘电阻大于（）MΩ 。
A.1 B.2.5 C.0.5 D.4
正确答案：C

线圈中自感电动势的大小与线圈（）无关。
A.电流的变化率 B.匣数 C.电阻 D.周围的介质；
正确答案：C

电梯安全回路安全开关动作断开，在不停电的情况下，选择万用表（）测量安全开关动
作断开点。
A.电阻档 B.蜂鸣器档 C.二极管档 D.电压档
正确答案：D

杂物电梯门锁锁紧时，锁紧元件啮合深度应不小于（） mm。
A.5' B.6' C.7' D.10'
正确答案：C

电梯供电系统应采用（）系统。
A.三相五线制 B.三相四制 C.三相三线制 D.中性点接地的 TN
正确答案：A

每台电梯的各部分接地设施应（），并可靠接地。
A.连成一体 B.独立接地 C.保护接零 D.串接
正确答案：A

动力线和控制线应分开敷设，在线管内布线时，充填率不大于（）。在线槽内布线时，
充填率应不大于（）。
A.50％',60％' B.40％',60％' C.60％',50％' D.50％',60％'
正确答案：B

电梯的供电系统应首先采用（）系统。
A.TN-S B.TN-C C.TN-C-S D.中性点接地的 TN 系统
正确答案：A

在三相交流电源中，每相电压的相位差（）。
A.120o B.360o C.60o D.180o
正确答案：A

以下表示接地符号的是（）。
A.O B.∩ C.〨 D.∨
正确答案：C

线槽的敷设应平直、 整齐、 牢固， 线槽内导线总面积不大于槽净面积（）％'。
A.40％'' B.50％'' C.60％'' D.80％''
正确答案：A

接地线的颜色为（）绝缘电线。
A.绿色 B.黑色 C.黄色 D.黄绿双色
正确答案：D

一旦在电梯安装、维修作业现场发生触电事故时，应迅速（）。
A.保护现场 B.报告有关部门 C.切断电源 D.救人
正确答案：C

电梯发生故障如不及时排除，电梯带病运行可能使小隐患扩大成（）
A.毛病 B.事故 C.问题 D.损坏
正确答案：B

排除电梯故障，在确认驱动系统（曳引机、钢丝绳、轿厢和对重）工作正常后，利用（）
运行控制，使电梯以低速运行，进一步检查和排除故障。
A.检修 B.减速 C.平层 D.正常
正确答案：A

.轿厢应有自动再充电的紧急照明电源，在正常照明的电源中断的情况下，它能至少供（）
灯泡用电 1h
A.2W B.3W C.1W D.4W
正确答案：C

电梯安装维修作业危害涉及的人员有（）人员.
A.使用 B.维修和检查 C.相关方 D.以上 ABC
正确答案：D

机房建筑提供的吊钩，应确认其可靠和荷重力应（）被起吊物的重量。
A.大于 B.小于 C.等于 D.不大于
正确答案：A

设备吊起后，操作者的头、手和脚都不应伸入被吊起重物的（）
A.上面 B.前面 C.后面 D.底下
正确答案：D

钳形电流表的主要优点是（）。
A.准确度高 B.灵敏度高 C.功率损耗小 D.不必切断电路即可以测量电流
正确答案：D

电梯上行失控（超速）时，电梯通过（）起作用制停。
A.安全钳开关 B.限速器开关 C.强迫换速开关 D.断绳开关
正确答案：B

电气绝缘摇测时，电子器件应（）后再进行遥测。
A.脱离 B.短接 C.线路不变 D.接地
正确答案：A

用（）V 兆欧表检查控制柜内导体之间及导体对地之间的绝缘电阻。
A.1500' B.50' C.1000' D.500'
正确答案：D

选择兆欧表的原则是（）。
A.兆欧表额定电压要大于被测设备工作电压 B.一般都选择 1 000 V 的兆欧表 C.选用准确
度高、灵敏度高的兆欧表 D.兆欧表测量范围与被测绝缘电阻的范围相适应
正确答案：D

用万用表欧姆挡测量电阻时，所选择的倍率挡应使指针处于表盘的（）。
A.起始段 B.中间段 C.末段 D.任意段
正确答案：B

万用表欧姆挡的红表笔与（）相连。
A.内部电池的正极 B.内部电池的负极 C.表头的正极 D.黑表笔
正确答案：B

悬挂轿厢和对重的钢丝绳或链条的安全系数不应（）10。
A.等于 B.小于 C.大于 D.不小于
正确答案：B

电梯事故的特点是：事故中（）事故多且死亡率高；伤亡者中操作人员所占比例大。
A.人身伤害 B.意外 C.人为 D.他人
正确答案：A

发现建筑物出现跑水现象并可能已流入井道时，电梯维修人员应（）
A.无论轿厢在那一层，立即锁梯 B.立即组织人员修理跑水设施 C.轿内人员全部放出后，
把轿厢停在高层锁梯 D.通知物业管理人员处理
正确答案：C

特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其它不安全因素时，现场安全管理人
员应该（）和单位有关负责人报告。（）
A.三天内 B.一天内 C.立即 D.两天内
正确答案：C

使用起重工具前必须确认（）和起重工具允许荷重量。
A.起重物外壳的重量 B.起重物总重量 C.起重毛重量 D.起重物净重
正确答案：B

用手动葫芦吊物体时，不准将（）悬于半空受力。
A.两个起重物 B.链条 C.物体长时间 D.起重物
正确答案：C

千斤顶升顶时要缓慢均匀用力；卸载时要缓慢下降，不准（）。
A.缓慢长时间松下 B.再提升 C.将重物缓慢松开 D.突然快速松开
正确答案：D

曳引机吊装时,起重装置的额定载重量应大于曳引机自重的（）倍.
A.0.5' B.1.0' C.1.5' D.2.0'
正确答案：C

移动式电动工具用的电源线，应选用的导线类型是（）。
A.绝缘软线 B.通用橡套电缆 C.绝缘电线 D.地埋线
正确答案：B

用台虎钳夹紧工件时，只允许（）手柄。
A.用手锤敲击 B.用于扳 C.套上长管子扳 D.两人同时扳
正确答案：B

砂轮的旋转方向要正确，应使磨屑向（）飞离砂轮
A.上方 B.后方 C.前方 D.下方
正确答案：D

手持角磨机的旋转方向要正确，应使磨屑向（）飞离砂轮
A.上方 B.后方 C.前方 D.下方
正确答案：C

手电钻有一定负载量，钻孔时不宜用力过猛，电钻速度降底时应()压力
A.增大 B.减轻 C.没有 D.加大
正确答案：B

不准使用（）梯子从事带电修理电梯作业。
A.金属 B.无防滑底脚 C.木 D.带防滑底脚
正确答案：A

进入底坑检修工作时应（）。
A.二人配合，按下底坑急停开关 B.带上安全帽，按下急停开关 C.两人配合带上安全帽，
按下底坑急停开关，不要站立在对重位置 D.不准站立
正确答案：C

特种作业中发生事故，将导致重大的（）伤害或设备损失
A.人身 B.经济 C.物质 D.工具
正确答案：A

为了预防事故，电梯必须有完好的安全装置和（）。
A.安全指导实践 B.安全指导常识 C.防护装置 D.安全指导思想
正确答案：C

人体的皮肤表面清洁、干燥、（）。
A.电流容易通过 B.就容易触电 C.电阻就小 D.电阻就大
正确答案：D

电压在 40V 以下时，极少发生触电死亡事故，因此，规定（）V 以下为安全电压。
A.39 B.36 C.40 D.38
正确答案：B

直接接触触电分为单相触电、（）和剩余电荷、感应电压触电等。
A.三相触电 B.接近触电 C.间接触电 D.两相触电
正确答案：D

电梯在运行过程中非正常停车困人，是一种（）状态。
A.正常 B.检修 C.危险 D.保护
正确答案：D

两相触电，是人体同时触及两相带电体，加在人体下的电压是（）电压，危险性大。
A.相对的 B.线 C.三相 D.线对地
正确答案：B

由于故障使正常不带电的电气设备的金属外壳带电而造成触电，称为（）
A.感应触电 B.间接接触触电 C.直接接触触电 D.接近触电
正确答案：B

掌握（）常识，是现场急救挽救触电者生命的好方法，是电梯安装维修工应具备的基本
素质之一。
A.设备安装技术 B.触电急救 C.线路敷设 D.线路接地
正确答案：B

口对口人工呼吸实施时要先使触电者（），解开衣领、裤带等。仰卧，捏住算了按正常
呼吸的频率，实施口对口人工呼吸。
A.呼吸畅通 B.晃悠头部 C.伏卧 D.脱鞋、脱帽
正确答案：A

电梯出现关人现象，维修人员首先应做的是：（ ）。
A.打开抱闸，盘车放人 B.切断电梯动力电源 C.与轿内人员取得联系 D.打开厅门放人
正确答案：C

单相触电，是站在地面上触及一相带电体，加在人体上的电压是（）电压。
A.相 B.线对地 C.感应 D.线
正确答案：A

曳引式电梯因停电或故障把乘客困在井道中的最好救援方法是：在机房盘车（按操作规
程）把轿厢移动到层站附近（门区范围），（）层、轿门让乘客离开。
A.撬开 B.打开 C.破开 D.拆开
正确答案：B

曳引式电梯因停电或故障把乘客困在井道中，如有轿厢安全窗的救援方可以是：维修人
员用紧急开锁三角钥匙打开层门进入轿顶，打开（），把乘客救出。
A.安全窗 B.轿门 C.层门 D.安全门
正确答案：A

电梯维修作业人员要做好平日维修、急修及（）和修复的详细记录。
A.参数偏差 B.平层偏差 C.故障 D.制停速度偏差
正确答案：C

电流通过人体时，使人受到刺激和伤害，（）。
A.不会使人死亡 B.会使人死亡 C.对人影响不大 D.会使人无法挽救
正确答案：B

电流对人体的肌肉刺激使其（），肢体不能任意伸缩。
A.感觉不到 B.危险程度高 C.感到不舒服 D.失去神经控制能力
正确答案：D

人体通过（）A 的电流则能导致人死亡。
A.0.02 B.0.025 C.0.01 D.0.1
正确答案：D

人体触电时间很短，呼吸虽已停止，但（）（有时脉搏感觉不到），称为“假死”，应立
即正确施救。
A.神经系统损伤 B.人体失去知觉 C.失去神经控制能力 D.心脏还有微弱的跳动
正确答案：D

电流的一部分通过人体的心脏和呼吸系统时，（）对人体的伤害有直接的关系。
A.很高的频率 B.很低的频率 C.比较低的电压 D.电流的大小
正确答案：D

电流通过人体的频率为 50Hz 时，触电死亡率为（）
A.0.8' B.0.95' C.0.3' D.0.5'
正确答案：B

电流通过人体后，其组织的电阻随之减小，使（），死亡的危险性增大。
A.破裂加剧 B.疲劳加剧 C.电压减小 D.电流增大
正确答案：D

人体通过（）A 的电流不会导致死亡，只会对人体有轻微伤害。
A.0.3 B.0.025～0.03 C.0.8 D.1
正确答案：B

电流会使人的呼吸和心脏、脑神经系统受到损伤，在瞬间（）
A.使心脏停跳 B.使呼吸停止 C.感到不舒服 D.还能站立
正确答案：B

曳引机吊装离地面（）时,应停止起吊,确认安全后方可继续吊装。
A.30mm B.50mm C.10mm D.15mm
正确答案：A

施工用电动工具(如冲击钻)。使用前应检查其电线、插头等性能和绝缘是否（）
A.齐全 B.完好 C.整齐 D.一致
正确答案：B

施工用的量具如水平仪、钢卷尺等应经检定合格，并在（）期内。
A.完好 B.使用 C.有效 D.保修
正确答案：C

在低压触电事故中，（）工具造成的事故占 21.2％'。
A.手持式电动 B.绝缘性能好的 C.固定使用的 D.高压电气
正确答案：A

电工电动工具使用前要（）有无破损，绝缘是否良好。
A.检查拖线 B.检查外观 C.检查电源 D.检查标识
正确答案：A

有保护接地的电动工具必须使用三孔插座，不能将（）甩掉。
A.接零保护 B.漏电保护 C.保护接地一端 D.限流保护
正确答案：C

自动扶梯的梯级由踏板、踢板、主轮、辅轮、（）、支架等组成。
A.链轮 B.轴承 C.轴 D.滑轮
正确答案：C

焊接或切割时，必须有防止（）、火花飞油而引起火灾的措施。
A.金属熔渣 B.焊接电流 C.焊接电流短路 D.焊接电流断路
正确答案：B

用万用表侧电阻时，被测量电路必须（）。
A.带电 B.切断电源 C.有电压 D.有电流
正确答案：B

自动扶梯、自动人行道施工中需进行通电动车试验时，必须先确认梯级踏板及周围（）
人在作业，才可以操作。
A.有 B.没有 C.检查 D.测量
正确答案：B

拆装梯级，必须切断（），用手动盘车方法移动梯级至适当位置，以便于拆装。
A.链条 B.电源 C.电缆 D.检修
正确答案：B

自动扶梯的梯级在（）中，不得进入梯路范围进行任何调整或检查。
A.运行 B.停止 C.拆除 D.检修
正确答案：A

电源接线板拖线必须是有（）的绝缘电线。
A.护套 B.漏电保护 C.一端接地 D.接零保护
正确答案：A

电梯出现故障或停电困人,需要把困在轿厢的人员救出,可由本单位的经过专门训练的，
（），按有关规定实施营救。
A.持特殊工种上岗证的电工 B.持特种设备作业资格证的电梯司机 C.安全人员和乘客 D.
持特种设备作业资格证的电梯维修工
正确答案：D

垂直电梯性能的主要参数有( )。
A.额定载荷、额定速度 B.轿厢尺寸、开门宽度 C.提升高度、电梯型号 D.拖动方式、控
制方式
正确答案：ABCD

层门应具有这样的机械强度，即当门在锁住位置时，用 300N 的力垂直作用在该门扇的
任何一个面上的任何位置，且均匀分布在 5c 的圆形或方形面积上时，应能：
A.无永久变形 B.弹性变形不大于 15mm C.经过这种试验后，层门应能动作良好
正确答案：ABC

下列属于电梯类特种设备作业人员的是：( )。
A.电梯电气安装人员 B.电梯司机 C.电梯安全管理人员 D.电梯结构焊人员
正确答案：ABC

扶梯性能的主要参数有（ ）。
A.运送能力 B.梯级宽度 C.提升高度 D.运行速度
正确答案：ABCD

《安全生产法》所指的危险物品包括( )。
A.易燃易爆物品； B.危险化学品； C.高压气瓶、手持电动工具枪支弹药； D.放射性物
品
正确答案：ABD

电梯的基本要求是( )。
A.高速高效 B.安全可靠 C.美观轻便 D.方便舒适
正确答案：BD

特种设备使用单位的作业人员在作业中应当严格执行特种设备的( )。
A.操作规程； B.制造规范； C.设计规范； D.有关安全规章制度
正确答案：AD

特种设备作业人员应当遵守以下规定( )。
A.作业时随身携带证件； B.自觉接受用人单位的安全管理； C.自觉接受质量技术监督部
门的监督检查； D.积极参加特种设备安全教育和安全技术培训
正确答案：ABCD

《特种设备安全法》规定，特种设备监管部门应当( )。
A.加大执法力度 B.加强安全宣传教育 C.普及特种设备安全知识 D.增强社会公众的特种
设备安全意识
正确答案：BCD

电梯的四大空间是指( )。
A.机房、井道 B.轿顶、轿内 C.轿厢、层站 D.层站、底坑
正确答案：AC

电梯轿内操纵面板的按钮有( )。
A.开门,关门 B.慢上，慢下 C.警铃 D.直驶按钮
正确答案：ABCD

电梯的运行状态有( )。
A.无司机运行 B.有司机运行 C.检修运行 D.消防运行
正确答案：ABCD

电梯轿厢操纵箱一般有( )、风扇开关、照明开关等。
A.急停开关 B.检修开关 C.有\无司机开关 D.直驶开关
正确答案：ABCD

电梯的（ ）不可用其他物件塞住，使其失效而不能起到应有的安全作用
A.轿门 B.层门 C.地坎 D.门滚轮
正确答案：ABCD

严禁在（ ）的情况下，启动或保持电梯检修运行状态
A.轿门开启 B.层门开启 C.层门关闭 D.轿门关闭
正确答案：AB

从事特种设备作业的人员，未取得相应特种作业人员证书，上岗作业的，应( )。
A.由特种设备安全监督管理部门责令限期改正； B.逾期未改正的，责令停止使用或者停产
停业整顿，处 2000 元以上 2 万元以下罚款； C.处 2000 元以上 2 万元以下罚款； D.责令
停止使用或者停产停业整顿
正确答案：AB

电梯在正常行驶中应用（ ）来“开”或“停”电梯。
A.电源开关 B.限位开关 C.揿扭开关 D.手柄开关
正确答案：CD

任何单位和个人不得( )、出租或者出借《特种设备作业人员证》。
A.非法印制； B.伪造； C.涂改； D.倒卖
正确答案：ABCD

《特种设备安全监察条例》中规定的特种种设备包括( )。
A.锅炉； B.压力容器； C.压力管道； D.起重机械
正确答案：ABCD

特种设备的两个基本特征是( )。
A.具有潜在危险性； B.涉及生命安全； C.发生事故社会影响很大； D.危险性较大
正确答案：BD

（ ）不允许作货梯使用。
A.乘客电梯 B.施工升降机 C.观光电梯 D.病床梯
正确答案：ACD

电梯安全操作的必要条件是（ ）。
A.严格执行国家和地方标准 B.制定严格的管理办法 C.培训操作者 D.电梯设备完好
正确答案：ABCD

水平滑动门按门扇的开启方向可分为( )。
A.双开 B.单开 C.中分 D.侧开
正确答案：CD

电梯由曳引、导向、轿箱、门、( )、安全保护八个系统组成。
A.速度控制 B.重量平衡 C.电力拖动 D.电气控制
正确答案：BCD

电梯试运行中检验电梯状态的方法有( )。
A.看电梯运行方向与预选方向是否一致 B.听有无异常声音； C.闻有无异常气味； D.感
觉运行速度有无升高或降低现象；
正确答案：ABCD

下列属于电梯的有( )。
A.升降平台 B.乘客电梯 C.施工升降机 D.载货电梯
正确答案：BD

电梯轿厢操纵面板的指示灯有( )。
A.楼层指示 B.方向指示 C.(轿内)选层指示 D.外呼登记指示
正确答案：ABCD

电梯按用途分可分为：( )。
A.乘客电梯 B.载货电梯 C.杂物电梯 D.病床电梯
正确答案：ABCD

电梯按额定运行速度分类可分为：( )。
A.超高速电梯 B.高速电梯 C.快速电梯 D.低速电梯
正确答案：ABCD

电梯的命名原则是由( )组成电梯型号。
A.类、组、型 B.防护级别 C.主参数 D.控制方式
正确答案：ACD

机械保护装置有：( )层门锁、安全触板。
A.制动器 B.限速器 C.安全钳 D.缓冲器
正确答案：ABCD

电气保护装置有：( )、 端站保护装置等。。
A.超速保护装置 B.供电系统断相错相保护装置 C.超越极限工作位置保护装置 D.层轿门
电气联锁装置
正确答案：ABCD

电梯按拖动方式可分为：( )。
A.交流拖动 B.直流拖动 C.液压传动 D.直线电机驱动
正确答案：ABCD

电梯可能发生的危险中人员伤害包括被( )。
A.挤压 B.撞击 C.坠落 D.剪切与电击
正确答案：ABCD

电梯的不安全状态有( )。
A.超速 B.失控 C.不平层 D.冲顶
正确答案：ABCD

电梯可能发生的危险中关于轿厢的有( )。
A.超极限 B.超速 C.断绳 D.层门锁失效
正确答案：ABC

电梯的安全保护措施有( )。
A.限速器—安全钳系统联动作为电梯失控与超速时的保护; B.强迫换速、限位作为电梯 在
上下端站越位时的保护； C.缓冲器作为电梯冲顶与蹲底时的保护； D.超载装置、层门与
轿门电气联锁装置、供电系统断、错相保护装置或保护电路等。
正确答案：ABCD

下列属于电梯安全保护措施的有( )。
A.消防功能开关 B.轿内扶手 C.轿厢内警铃、对讲电话、安全窗抱闸扳手、盘车手轮； D.
断电再平层装置、门触板、光幕等作为门的安全保护系统。
正确答案：CD

运行中的电梯，接到消防信号后，电梯将( )。
A.取消内召信号 B.取消外召信号 C.就近停靠 D.返回基站
正确答案：ABD

发生以下故障时，电梯应立即停用，并报管理人员或检修人及时进行修理。（ ）
A.层、轿门关闭前电梯自行行驶时 B.当轿厢在额定载重下，有超越端站位置而继续运行时
C.发觉电气部件因过热而发出焦热的臭味时 D.安全钳误动作时
正确答案：ABCD

在电梯门关闭过程中，不允许使用安全触板或光幕将门打开的原因是( )。
A.防止经常动作损坏设备； B.如有故障可夹伤乘客； C.安全触板的作用在关门的最后
50mm 行程中被消除。
正确答案：ABC

运行记录应填写的内容包括( )。
A.使用单位名称及地址； B.电梯所在地点、楼号及电梯内部编号； C.司机姓名及交接班
时间； D.运行情况，如有故障应详细记录故障时间及故障现象。
正确答案：ABCD

电梯使用完毕后应做好（ ）的清洁卫生工作。
A.轿厢四壁 B.轿厢底板 C.各层站厅门地坎 D.各层站厅门口
正确答案：ABCD

严禁装运（ ）的危险物品。
A.易燃 B.易爆 C.腐蚀 D.有毒
正确答案：ABCD

下列属于电梯安全使用要求的是( )。
A.不准超载运行；客梯不能作为货梯使用； B.不允许开启轿厢顶安全窗、安全门运载超长
物品； C.禁止用检修速度作为正常速度运行； D.电梯运行中不得突然换向，需换向运行
时，应先停车后换向；
正确答案：ABCD

交流调压调速的制动方式有（ ）。
A.反接制动 B.涡流制动 C.能耗制动 D.机械制动
正确答案：ABC

平层准确度应用（ ）和（ ）两种工况分别测定
A.空载； B.额定载荷 C.125%额定载荷
正确答案：AB

( )应设电气安全装置，它是安全触点，门未关闭，电梯不能运行。
A.安全门 B.检修门 C.活板门 D.层门
正确答案：ABCD

电梯井道一般由无孔的墙、底板和顶板完全封闭起来。只允许有下述开口：（ ）。
A.层门 B.检修门、活板门、清洁门 C.火灾情况下，排除气体和烟雾的排气孔 D.井道与
机房（机罩）或与滑轮之间的永久性开口
正确答案：ABCD

标准中零线与地线应始终分开，应理解为（ ）和（ ）。
A.相线 B.零线 C.中性线 N D.保护线 PE
正确答案：CD

下列属于电梯轿厢内应有装置及标识的是( )。
A.紧急报警装置。停电可用，并应有使用说明； B.应急照明。在轿厢正常照明电源中断情
况下自动燃亮且维持１小时以上，应保证能看清报警装置及说明； C.在显著位置张贴电梯
《安全检验合格》标志； D.在乘客易于注意的显著位置张贴乘梯注意事项。
正确答案：ABCD

下列属于电梯安全开关的是（ ）。
A.限速器 B.安全钳 C.极限开关 D.强迫缓速开关
正确答案：CD

严禁在（ ）开启的情况下，启动或保持电梯正常运行状态
A.轿门 B.层门 C.轿顶安全窗 D.轿厢安全门
正确答案：ABCD

当电梯运行时不得对电梯进行（ ）。
A.擦油 B.润滑 C.部件更换 D.维修
正确答案：ABCD

不可利用（ ）控制开关来开动轿厢上下运行。
A.物件塞住 B.胶布粘住 C.正常的操作 D.物件卡住
正确答案：ABD

电梯行驶中轿门、安全门、安全窗未关闭时，驾驶人员和随乘人员不可把（ ）伸出轿
外。
A.手 B.头 C.脚 D.躯干
正确答案：ABCD

电梯额定速度为 1.6m/s，限速器动作速度最小为（ ）；最大为（ ）
A.1.84m/s B.1.96m/s C.2.16m/s D.2.56m/s
正确答案：AC

电气故障，主要是（ ）的故障。
A.闸瓦 B.电源 C.电动机 D.控制电路各元件
正确答案：BCD

轿厢地板有两种类型：（ ）。
A.透明式 B.活动式 C.固定式 D.不透明式
正确答案：BC

电梯钥匙的分类：（ ）。
A.基站厅外开关门钥匙，用于电梯的开启或停用关闭。 B.操纵箱钥匙，用于操纵电梯运行
状态，开关轿厢风扇、照明。 C.机房钥匙，用于确保电梯机房的安全，防止闲人随意出入。
D.厅外开门机械钥匙，也称三角钥匙，当上轿顶检修或解救电梯困人时从厅外开启厅门使用。
正确答案：ABCD

电梯使用完毕停用时，应（ ）。
A.将轿厢停在基站 B.将电梯转换为检修状态 C.将操纵盘上开关全部断开 D.将层门关闭
正确答案：ACD

发现电梯运行失控时应采取的措施有( )。
A.保持冷静，并严肃告诫乘客切勿乱动，手要把紧扶手或身体紧靠轿壁 B.不必惊慌，并作
好承受因轿厢急停而产生冲击的思想准备 C.轿厢停止后立即拨打紧急报警电话 D.等待
维修人员，不可强行开门放人
正确答案：ABCD

杂物电梯的电梯井道一般由无孔的墙、底板和顶板完全封闭起来。只允许有下述开口：
( )。
A.层门 B.检修门、活板门、清洁门 C.火灾情况下，排除气体和烟雾的排气孔 D.井道与
机房（机罩）或与滑轮之间的永久性开口
正确答案：ABCD

操作载货电梯的注意事项包括( )。
A.额定载重量； B.轿厢面积； C.严禁超载； D.在轿厢内均匀分布或集中在轿厢中央位
置码放。
正确答案：ABCD

微机控制驱动系统的主要环节是实现（ ）。
A.数字转换 B.数字调节 C.数字给定 D.数字反馈
正确答案：BCD

渐进式安全钳动作时的制停平均减速度应（ ）。
A.不小于 0.2g B.不大于 1.0g C.不大于 1.2g D.不小于 0.1g
正确答案：AB

防电梯越程保护装置一般由（ ）等开关组成
A.强迫缓速 B.限位 C.极限 D.门联锁
正确答案：ABC

（ ）可用交栅门等有孔的门。
A.货梯 B.汽车梯 C.杂物梯 D.客梯
正确答案：AB

（ ）均不得向井道的内部方向开启。
A.检修门 B.活板门 C.清洁门 D.轿厢安全门
正确答案：ABC

电梯的传动部分即曳引机，主要由（ ）组成。
A.齿轮 B.电机 C.钢索 D.闸瓦
正确答案：BC

电梯的升降设备一般包括（ ）、门厅。
A.轿厢 B.对重 C.补偿链 D.导轨
正确答案：ABCD

电梯的安全装置一般包括（ ）。
A.降速装置 B.加速装置 C.监测设备 D.电气安全设备
正确答案：AD

电梯的控制部分通常是指（ ）。
A.松闸板手 B.电气控制设备 C.必要的线路 D.盘车手轮
正确答案：BC

电梯的高速无齿轮直流电梯曳引机，由（ ）。
A.涡轮蜗杆结构 B.电梯直接带动绳轮 C.减速箱装置 D.无减速箱装置
正确答案：BD

自动电梯分为：（ ）。
A.集选控制电梯 B.信号控制电梯 C.自平、自开门电梯 D.下集选控制电梯
正确答案：ABD

下列属于电梯安全装置的是（ ）。
A.限速器 B.安全钳 C.极限开关 D.强迫缓速开关
正确答案：AB

有齿轮曳引机是由（ ）、抱闸、底座等组成。
A.绳轮 B.蜗轮减速箱 C.电机 D.靠背轮
正确答案：ABCD

机房必须有足够的（ ）及良好的通风条件。
A.美观 B.面积 C.高度 D.承重能力
正确答案：BCD

半自动电梯分为：（ ）。
A.手开自平电梯 B.按钮自平电梯 C.自平、自开门电梯 D.信号控制电梯
正确答案：ABC

井道由（ ）围成一个在纳电梯轿厢和对重的有限空间。
A.围壁 B.轿门 C.顶板 D.底坑
正确答案：ACD

电梯的显著位置应标明（ ）。
A.使用管理单位名称 B.应急救援电话和维保单位名称 C.急修、投诉电话 D.制造厂家电
话
正确答案：ABC

机房的温度应（ ）。
A.不低于 0℃ B.不高于 35℃ C.不低于 5℃ D.不高于 40℃
正确答案：CD

V 带传动的特点是（）。
A.传动平稳，不可振动； B.摩擦力较大，不易打滑； C.它的包角一般不小于 70° D.结
构最简单
正确答案：ABC

电梯安装维修作业危害涉及的人员有（）人员。
A.使用; B.维修和检查; C.相关方;
正确答案：ABC

制动器年度保养检查的检查内容和要求是（）。
A.调整制动弹簧，以保证平层准确度和舒适度； B.调整清洁铁心，加适量润滑剂 C.制动
瓦磨损超过原厚度１/４或铆钉露出时应更换； D.制动瓦磨损超过原厚度１/２或铆钉露出
时应更换；
正确答案：ABC

电梯限速器动作而安全钳不动作,与限速器有关的原因是（）
A.限速器绳有油污绳与轮打滑； B.限速器绳张紧力不够绳与轮打滑； C.限速器绳磨损绳
夹不能卡主钢绳； D.限速器超速运行
正确答案：ABC

电梯可能发生的危险一般有（）。
A.挤压； B.撞击； C.坠落 D.剪切；
正确答案：ABCD

防止越程的保护装置一般是由设在井道内上下端站附近的（）组成。
A.强迫换速开关 B.限位开关； C.极限开关； D.缓冲器；
正确答案：ABC

限速器按动作原理可分为（）两种。
A.摆锤式 B.离心式 C.渐进式
正确答案：AB

杂物电梯常见的驱动方式为（）。
A.曳引驱动 B.强制驱动 C.链条驱动；
正确答案：AB

液压电梯的流量控制阀包括（）。
A.节流阀 B.调速阀； C.、分流阀 D.溢流阀；
正确答案：ABC

自动扶梯是一种连续输送机械，与间歇工作的电梯相比，具有以下优点（）。
A.输送能力大； B.能连续运送人员 C.当停电或重要零件损坏停车时，可暂作普通扶梯，
让人员上下； D.不需要井道，在建筑上不需附加建筑；
正确答案：ABCD

电梯的轿厢架一般由以下哪些（）零部件组成。
A.底梁 B.立柱 C.上梁 D.拉条
正确答案：ABCD

轿门关闭后又自动开启主要有（）等原因造成。
A.安全触班（光幕）位置偏移或红外线发射管损坏； B.机械型触板微动开关失灵； C.安
全触板随动线接触不良或断路； D.门机系统故障或关门按钮接触不良
正确答案：ABCD

国家对日常维护保养有具体要求，下列说法正确的是（）。
A.至少每 15 日对电梯进行一次清洁、润滑、调整和检查，并做好日常维护保养记录。 B.
使用单位要配合日常维护保养单位做好现场安全防护工作，保证施工安全。 C.每次维保时
都要在层门口设置警示标识。 D.使用单位每年度至少进行 1 次自行检查，自行检查一般在
定检之前进行。
正确答案：ABC

有齿轮曳引机由下列哪些（）部件等组成。
A.电动机 B.制动器 C.减速器 D.曳引轮
正确答案：ABCD

在电梯机房内作业时，应注意哪些问题（）。
A.应切断总电源 B.悬挂标志牌； C.带电作业时，穿戴好绝缘用具，有专人监护； D.蹬
高作业时，脚下平稳，安全带挂钩处应牢固，注意旋转部件；
正确答案：ABCD

对电梯使用的急停开关有何要求（）。
A.急停开关应为双稳态； B.急停开关应符合安全触点的规定； C.急停开关具有自锁作用。
（防误动作）； D.？红色；
正确答案：ABCD

常见的曳引电梯中使用的曳引轮槽形状有（）。
A.半圆形槽 B.半圆切口槽； C.U 形槽； D.V 形槽；
正确答案：ABD

轿门处于关闭位置时，应具有这样的机械强度：即用 300N 的力，沿轿厢内向轿厢外方
向垂直作用在门的任何位置，且均匀的分布在 5 平方厘米的圆形或方形的面积上时，轿门应
能（）。
A.无永久变形； B.弹性变形不大于 15mm； C.门不能正常开启； D.试验期间和试验后，
门的安全功能不受影响；
正确答案：ABD

限速器应设有铭牌，铭牌上应标明的内容是（）。
A.限速器制造厂名称； B.型式试验标志及其试验单位； C.已规定的动作速度； D.厂商
联系电话；
正确答案：ABC

下列属于电梯正常工作应具备的安全设施或保护功能的是（）
A.供电系统中断、错相保护装置或功能； B.限速器——安全钳联动超速保护装置； C.撞
底缓冲装置； D.层门和轿门的电气联锁装置；
正确答案：ABCD

电梯盘车时应注意（）
A.盘车前应确认该电梯的电源已经切断，严禁带电盘车； B.盘车时，开闸作业人员应手握
制动器释放工具且释放工具不应脱离制动器，以免失控； C.需重力滑行时，应控制其滑行
速度不大于检修速度；
正确答案：ABC

下列关于液压电梯说法正确的是（）
A.液压电梯比曳引电梯安全性好，且节约能耗； B.液压电梯下行是靠轿厢的重量驱动，而
液压系统只起阻尼和调控作用； C.液压电梯在油管破裂或其他情况使轿厢由于自重和载重
而超速下落时，限速切断阀能自动切断油路，使油缸的油不外泄而制止轿厢下落；
正确答案：ABC

影响钢丝绳寿命的因素有（）。
A.拉伸力 B.弯曲 C.曳引轮槽型和材质 D.腐蚀；
正确答案：ABCD

当电梯运行时遇到某种情况自动断开电源时，下面哪些电路不该自动切断（）
A.轿厢照明或通风； B.电梯井道照明； C.报警装置； D.机房和滑轮间照明；
正确答案：ABCD

液压传动系统有（）组成。
A.动力元件； B.执行元件； C.控制元件； D.辅助元件
正确答案：ABCD

电气控制常见的一般性故障是（）。
A.开路 B.短路 C.断路
正确答案：BC

电梯的四大空间包括（）和层站。
A.机房； B.轿厢 C.呼梯盒 D.井道；
正确答案：ABD

下列属于安全保护系统的主要构件与装置的是（）。
A.限速器 B.安全钳 C.对重 D.供电系统；
正确答案：AB

下面说法中正确的是（）
A.电梯检验中需对电气安全装量进行检验时，必须动作两次以上； B.国标中规定，若几个
电梯标准发生抵触时，应以强制性标准为准； C.电梯控制的各种逻辑关系，微机控制的与
继电器控制的是不同的； D.摇测电气设备的绝缘电阻值不小于 0.5MΩ ，并做记录；
正确答案：ABD

下列关于电梯运行速度是否正常的逻辑判断方法正确的是（）。
A.检查调速器是否良好； B.检查齿轮箱是否有卡阻； C.检查导靴与导轨情况； D.检查
测速反馈装置是否良好或安装是否良好；
正确答案：ABCD

下列关于曳引电梯的传动特点，说法正确的是（）。
A.增加了启动和平层的平稳性； B.冲顶或墩低时，提高了安全性； C.负载范围小功率接
省等； D.曳引电梯可以不受高层建筑的制约；
正确答案：ABC

下列关于制动器检查内容和要求的说法正确的是（）。
A.调整制动弹簧，以保证平层准确度和舒适感； B.调整、清洁铁芯，加适量润滑剂。 C.
制动闸瓦磨损超过原厚度1/4或铆钉露出时，应更换。 D.电磁线圈的铁心被视为机械部件，
而线圈则不是；
正确答案：ABCD

层门应具有这样的机械强度，即当门在锁住位置时，用 300N 的力垂直作用在该门扇的
任何一个面上的任何位置，且均匀分布在 5cm2 的圆形或方形面积上时，应能（）。
A.无永久变形； B.弹性变形不大于 15mm； C.经过这种试验后，层门应能动作良好；
正确答案：ABC

电梯的安全性和可靠性是个系统工程，它是由电梯的（）各个环节以及元器件的可靠性
来保证的。
A.设计； B.生产制造； C.安装； D.维修保养；
正确答案：ABCD

电梯运行过程中轿厢全程或局部抖动的原因有（）。
A.钢丝绳张力不均； B.控制系统的反馈信号不稳定； C.曳引轮、导靴靴衬磨损； D.导
轨垂度偏差，接头、支架松动；
正确答案：ABCD

轿厢应由轿壁、轿厢地板和轿顶完全封闭，只允许有下列开口（）。
A.使用人员正常出入口； B.轿厢安全窗和轿厢安全门； C.通风口； D.栅栏口；
正确答案：ABC

电梯限速器动作而安全钳不动作，可能由限速器造成的原因是（）。
A.限速器绳有油污绳与轮打滑； B.限速器绳张紧力不够绳与轮打滑； C.限速器绳磨损绳
夹不能卡主钢绳；
正确答案：ABC

电梯限速器动作而安全钳不动作，可能由安全钳造成的原因是（）。
A.安全钳提拉机构锈蚀、卡阻、不灵活； B.安全钳安装错误、调整不当； C.拐臂提拉行
程过大、楔口与导轨的间隙大 D.钳口磨平、硬度变化或有异物进入；
正确答案：ABCD

曳引钢丝绳的常见的端接形式有（）三种。
A.锥形套； B.自锁楔形块； C.绳夹； D.打结；
正确答案：ABC

曳引电梯“开门走车”故障的可能原因是（）。
A.门锁电路故障（触点粘连）； B.人为将门联锁电路短接； C.电梯线路故障； D.软件设
计缺陷；
正确答案：ABCD

下列关于垂直滑动层门的悬挂机构说法正确的是（）。
A.垂直滑动层门的门扇应固定在两个独立的悬挂部件上； B.、悬挂用的绳、链、皮带，其
设计安全系数不应小于 8； C.悬挂绳滑轮的直径不应小于绳直径的 25 倍； D.悬挂绳与链
应加以防护，以免脱出滑轮槽或链轮；
正确答案：ABCD

使用手持电动工具应注意些什么（）。
A.要有专人保管； B.要定期检查； C.必须使用漏电保护装置； D.在工作中必须单独设
置开关，不得一闸多用；
正确答案：ABCD

安全钳经常误动作，电梯突然停车，可能产生的原因（）。
A.限速器动作速度变化； B.安全钳楔块与导轨之间的间隙调整偏小； C.限速器轮轴严重
缺油，引起“咬轴”现象； D.做安全钳试验后导轨上留有痕迹；
正确答案：ABCD

轿厢内选或外呼不能选层或登记，可能产生的原因（）。
A.电梯处于检修状态或转换开关失灵； B.检修继电器接触不良； C.选层按钮接触不良； D.
线路故障；
正确答案：ABCD

轿门关闭后又自动开启，可能产生的原因（）。
A.安全触板（光幕）位置不对； B.安全触板微动开关失灵； C.安全触板随动或关门按钮
接触不良； D.门机系统有问题；
正确答案：ABCD

轿厢门既不能开又不能关，可能产生的原因（）。
A.保险断路； B.门电机的电枢回路或励磁回路断线，碳刷接触不良； C.门电梯皮带松动；
D.轿门挂轮严重磨损轿门被卡；
正确答案：ABCD

电磁制动器打不开，可能产生的原因（）。
A.铁心间隙过小； B.铁心间隙过大； C.制动器线圈电源线开路 D.制动器串接触点烧蚀；
正确答案：ABCD

电梯使用一段时期以后，会出现一些故障，其常见故障类别包括（）。
A.设计、制造、安装故障； B.操作故障； C.零部件损坏故障； D.人为暴力破坏故障；
正确答案：ABC

下列关于轿顶作业说法正确的是（）。
A.若应工作需要，“轿顶优先”功能可以取消； B.严禁开快车，运行前作业人员应密切配
合，相互呼应后，方可起动电梯； C.停车后应立即断开安全开关（急停按钮），以保证安
全； D.运行中作业人员和工具均不得超出轿厢外沿，以防发生危险；
正确答案：BCD

蓄能性缓冲器主要包含的种类有（）。
A.弹簧型； B.聚氨酯类； C.液压缓冲器
正确答案：AB

安全钳是与限速器配合联动的安全装置，按其结构和工作原理可分为哪两类（）。
A.手动式安全钳； B.瞬时式安全钳； C.渐进式安全钳；
正确答案：BC

下列属于曳引系统的主要构件与装置是（）。
A.曳引机； B.曳引钢丝绳； C.导向轮、反绳轮； D.限速器；
正确答案：ABC

下列属于门系统的主要构件与装置是（）。
A.层、轿门； B.开门机； C.联动机构； D.门锁；
正确答案：ABCD

主电源开关不应切断下列供电电路（）。
A.轿厢照明和通风； B.机房和滑轮间照明； C.机房、轿顶和底坑的电源插座； D.井道
照明与报警装置；
正确答案：ABCD

目前常见的夹绳器装置有（）。
A.靠机械牵引脱钩的夹绳器； B.靠电磁脱钩的夹绳器； C.靠手动复位的夹绳器；
正确答案：AB

电梯限速器动作而安全钳不动作,与安全钳有关的原因是（）。
A.安全钳提拉机构锈蚀、卡阻、不灵活； B.安全钳安装错误、调整不当； C.拐臂提拉行
程过大、楔口与导轨的间隙大； D.钳口磨平、硬度变化、有异物进入；
正确答案：ABCD

曳引轮常用绳槽的型式有几种（）。
A.圆形槽； B.半圆槽； C.带切口半圆槽； D.V 型槽；
正确答案：BCD

按 GB 7588-2003《电梯制造与安装安全规范》规定，电梯制动器（）的情况下自动制动。
A.动力电路失电； B.控制电路失电 C.人为拍打轿厢； D.正常运行
正确答案：AB

若电梯制动器自动制动，预防措施有（）。
A.严格按照法规、标准把好设计关； B.严格按规程检验制动器做好各项试验； C.使用单
位和保养单位对制动器及其控制系统勤检查、保养； D.停止使用电梯；
正确答案：ABC

电梯层、轿门不能正常开与关，可能造成的原因有（）。
A.电梯自动门机传动故障； B.层、轿门的门挂轮损坏 C.自动门机从动轮支撑弯曲； D.
层、轿门的轴承破损；
正确答案：ABCD

制动器的检查内容和要求是（）
A.制动瓦磨损超过原厚度 1/4 或铆钉露出时应更换； B.调整清洁铁心,加适量润滑剂； C.
调整制动弹簧,以保证平层准确度和舒适度；
正确答案：ABC

电梯钢丝绳的报废要求是（）。
A.出现笼状畸变、绳芯挤出、扭结、部分压扁、弯折； B.断丝分散出现在整条钢丝绳，任
何一个捻距内单股的断丝数大于 4 根； C.断丝集中在钢丝绳某一部位或一股或磨损后的钢
丝绳直径小于钢丝绳公称直径的 90%； D.一个捻距内断丝总数大于 12 根（对于股数为 6
的钢丝绳），或者大于 16 根（对于股数为 8 的钢丝）；
正确答案：ABCD

电梯悬挂钢丝绳的安全系数要求是（）。
A.对其安全系数不做强制要求； B.对于用三根或三根以上钢丝绳的曳引驱动电梯为 12； C.
对于二根钢丝绳曳引驱动电梯为 16； D.对于强制驱动电梯为 12；
正确答案：BCD

多功能钳形电流表在实际应用中很广泛，下列说法正确的是（）。
A.可检查供电电压是否符合电梯工作条件的规定； B.电梯在不同载荷时运行，可测量平衡
系数时的电流大小； C.可检查零线和地线是否分开； D.可检查电源开关、曳引机、线槽、
轿厢等金属外壳与接地端的连通性；
正确答案：ABCD

曳引轮维修时发现绳槽磨损极不正常（铁屑较多），可能产生的原因是（）。
A.曳引轮材质有问题 B.曳引绳张力不均； C.钢丝绳选用不当或与曳引轮偏斜； D.包角
或压比过大；
正确答案：ABCD

.顶端对重导轨的进一步制导行程常用测量方法为（）。
A.痕迹法； B.磁铁推移法； C.垫片法； D.目测法；
正确答案：AB

安全钳经常误动作，电梯突然停车，可能造成的原因有（）。
A.限速器动作速度有变化； B.安全钳楔块与导轨之间的间隙调整偏小； C.限速器轮轴严
重缺油，引起“咬轴”现象； D.做安全钳试验后导轨上留有痕迹；
正确答案：ABCD

制动器调整的要求有（）
A.动作灵活可靠无卡阻； B.制动靴与制动轮要紧贴接触面不小于 80%，制动靴磨损原厚度
1/4，铆钉外露的应当更换； C.制动线圈接触可靠，无虚接、无过热温升不超过 60℃；
正确答案：ABC

电梯曳引传动的特点是（）
A.增加了启动和平层的平稳性； B.冲顶或墩低时，提高了安全性； C.负载范围小功率接
省等；
正确答案：ABC

电梯运型速度是否正常的逻辑判断方法有（）
A.调速器是否良好； B.检查齿轮箱是否有卡阻； C.检查导靴与导轨情况； D.检查测速
反馈装置是否良好或安装是否良好；
正确答案：ABCD

制动器调整的内容有（）
A.调整磁铁间隙，调整电磁力； B.调整罗栓，调整开档间隙，均匀一致不大于 0.7mm； C.
调整弹簧罗栓松紧度，调整制动力；
正确答案：ABC

电梯扎车后如何处理（）
A.提起轿厢安全钳的钳口自动张开； B.用机械钥匙打开厅门，安全的进入轿顶，开启照明
灯，恢复安全钳动作开关，检修运行，找到扎车部位，断开急停开关，对导轨进行打磨并清
洁； C.对限速器系统进行检查调整；
正确答案：ABC

下面说法正确的是（）
A.电梯限位开关动作后，切断危险方向运行，但可以反向运行； B.计算机的工作过程就是
周而复始地获取指令和执行指令的过程； C.电梯进入消防运行时，安全触板及光电装置不
起作用； D.电梯施工单位是指从事电梯制造、安装、改造、维修和日常维护保养的单位；
正确答案：ACD

下列说法正确的是（）
A.再平层操作是指：轿厢停住后，允许在装载或卸载期间进行校正轿厢停止位置的一种操作，
必要时可使轿厢连续运动； B.为了减少电梯运行的阻力，刚性滑动导靴的靴衬，对导轨顶
面不应有压力； C.额定载荷 1000Kg 以下的电梯可以使用任何型式的缓冲器； D.VVVF 调
速就是指电动机的供电电源应具有能同时改变电电压和频率的功能；
正确答案：ABD

维修中需用临时线操作电梯应做到（）
A.临时线必须完好，不能有接头，具有足够的长度和强度，能承受一定的拉力，同时具有一
定的导线截面，有足够的安全载流量； B.使用过程中应注意盘放整齐，不能用铁钉或铁丝
扎住临时线，并避开锐利的物体边缘，以防损伤临时线； C.如使用临时线操作电梯，在控
制电梯上、下运行按钮前，必须有电源开关，以防按钮失控；
正确答案：ABC

测量曳引绳张力的方法是（）
A.用机械钥匙打开厅门，安全进入轿顶，打开轿顶照明，检修运行到井道的 2/3 处，断开急
停开关； B.用拉力计钩住曳引钢丝绳，拉出同样的距离； C.将曳引绳编号记录数据，计
算出曳引绳平均值，误差不超过 5%； D.将曳引绳编号记录数据，计算出曳引绳总拉力，
误差不超过 5%。
正确答案：ABC

使用钳型电流表前调整哪些内容（）
A.检查外观完好无损； B.表盘的数字刻度清晰，指针动作灵活无卡阻； C.档位开关动作
灵活，接触可靠； D.钳口应清洁无油污，绝缘部分无破损；
正确答案：ABCD

电笔使用时的注意事项有（）
A.改锥式试电笔要加绝缘保护，绝缘无破损；改锥式试电笔不能作为改锥使用； B.操作人
要穿绝缘鞋，站在绝缘台垫上； C.操作人与带电笔要保持一定的安全距离，并防止短路事
故发生；
正确答案：ABC

钳型电流表使用安全注意事项有（）
A.所选档位大于被测电流，不知电流大小，从高档到低档逐级测量； B.测量中不允许调换
档位； C.操作人与带电体保持一定的安全距离，防止短路事故发生； D.不允许测量裸体
导线；
正确答案：ABCD

底坑中设置的装置有（）。
A.限速器； B.急停装置； C.电源插座； D.井道灯的开关；
正确答案：BCD

喷灯使用方法、注意事项有（）
A.使用明火应与有关领导报告，并准备消防器材，清除操作处周围的易燃物品； B.注油不
宜过多 2/3 为宜，压力不宜过大，要小火点燃逐步加大。从大到小逐步关闭。使用中加油，
带喷灯冷却后注油，防止自然； C.正确使用防护用具：要穿防护鞋，长袖工作服，戴防护
手套，戴护目镜等；
正确答案：ABC

下列陈述中错误的是（）
A.在人工紧急操作时，人工开闸必须有个持续力才能维持开闸状态； B.由于门锁的安全触
点可兼任验证关闭的任务，所以有门锁的门扇可以不再安装安全触点； C.在电路中，只要
有电压，就有电流； D.为了获得更大的曳引力，只有增大钢丝绳和曳引轮槽壁间的滑动磨
擦系数；
正确答案：CD

电梯的安全性和可靠性是个系统工程，它是由（）来保证的。
A.电梯的设计； B.生产制造； C.安装； D.元器件的可靠性；
正确答案：ABCD

年度保养检查电梯、厅门系统应该（）
A.调整开关门速度； B.修理调整轿门、厅门； C.修理门的漆面； D.厅门门扇与门扇、
门扇与门套、门扇与下端地坎的间隙为 1～6 mm；
正确答案：ABD

对电梯使用的急停开关有何要求（）
A.急停开关应为双稳态； B.急停开关应符合安全触点的规定 C.急停开关具有自锁作用；
D.急停开关为红色；
正确答案：ABCD

特种设备使用单位应当建立（）等安全管理制度，制定操作规程，保证特种设备安全运
行。
A.岗位责任 B.隐患治理； C.应急救援
正确答案：ABC

特种设备安全工作应当坚持（）的原则。
A.安全第一 B.预防为主 C.节能环保 D.综合治理
正确答案：ABCD

《安全生产法》所指的危险物品包括（）
A.易燃易爆物品 B.危险化学品 C.高压气瓶、手持电动工具枪支弹药； D.、放射性物品
正确答案：ABD

依照《安全生产法》，生产经营单位的从业人员享有工伤保险和伤亡求偿权（）。
A.危险因素和应急措施的知情权 B.安全管理的批评检控权 C.拒绝执行违章指挥和强令冒
险作业权 D.紧急情况下的停止作业和紧急撤离权
正确答案：ABCD

特种设备安全监督管理部门的职责（）
A.国家质检总局负责统一管理，制定相关规章政策 B.对检验单位进行监督管理 C.对生产、
使用过程的发证 D.对违法行为进行查处
正确答案：ABCD

特种设备作业人员应当遵守以下规定（）
A.严格执行特种设备操作规程和有关安全规章制度； B.拒绝违章指挥； C.发现事故隐患
应当立即向现场管理人员和单位有关负责人报告； D.发现不安全因素应当立即向现场管理
人员和单位有关负责人报告
正确答案：ABCD

任何单位和个人不得（）、出租或者出借《特种设备作业人员证》。
A.非法印制； B.伪造； C.涂改； D.倒卖
正确答案：ABCD

特种设备出厂时，应当附有安全技术规范要求的（） ，并在特种设备显著位置设置产
品铭牌、安全警示标志及其说明
A.设计文件 B.产品质量合格证明 C.安装及使用维护保养说明 D.监督检验证明等相关技
术资料和文件
正确答案：ABCD

按照安全技术规范的要求，应当进行型式试验的（）必须进行整机或部件的型式试验。
A.特种设备产品； B.特种设备部件； C.试制的特种设备新产品 D.试制的特种设备新部
件
正确答案：ABCD

电梯供电电源的要求有（）。
A.每台电梯单独供给电源 B.多台电梯供用一个机房时，应有区分标识 C.电源主开关能安
全切断正常使用情况下的最大电流 D.轿厢照明、通风、井道和机房照明、插座的单相电源
开关，不受主电源开关影响，并应有标识
正确答案：ABCD

特种设备作业人员应当遵守以下规定（）。
A.作业时随身携带证件 B.自觉接受用人单位的安全管理 C.自觉接受质量技术监督部门的
监督检查； D.积极参加特种设备安全教育和安全技术培训
正确答案：ABCD

以下关于钳形电流表使用正确的是（）。
A.用钳形电流表测量被测电流值不清时，应将量程放在最小挡； B.用钳形电流表每次测量
后，要把电流量程放在最低档位； C.用钳形电流表测量被测电流值不清时，应将量程放在
最大挡； D.用钳形电流表每次测量后，要把电流量程放在最高档位；
正确答案：CD

以下关于兆欧表使用正确的是（）。
A.兆欧表的开路试验时，转动手柄，测量线迅速接触立即离开，表针指在 0 位置； B.用兆
欧表测量电缆、大容量电动机、变压器及电容等前，必须对其进行对地放电； C.用兆欧表
测量电容性电气设备时，在读数稳定后，先取下测试线，再停止摇动手柄； D.用兆欧表测
量时，顺时针摇动表的手柄，使速度逐渐达到 120r/min，1min 后读数；
正确答案：ABCD

按电流类型分类，电动机可分为（）。
A.直流电动机； B.交流电动机 C.他励电动机 D.永磁电动机；
正确答案：AB

交流电动机调速方法有（）。
A.变极调速 B.变压调速 C.变频变压调速 D.变转差率调速；
正确答案：ABCD

关于接触器的说法错误的是（）。
A.当接触器切断电路时，如电路中电压超过 12V，在断开两触点时瞬时形成很强的电场，出
现电弧； B.接触器的电磁机构是将电磁能转换为机械能，使触点闭合或断开，并兼有失电
保护作用； C.接触器铭牌上的额定电流是指线圈上所能承受的最大电流； D.电磁式继电
器的基本结构与接触器类似，由电磁机构、触头、反力系统和灭弧装置等部分组成；
正确答案：CD

下列哪些电梯部件有电气安全装置（）。
A.限速器； B.液压缓冲器； C.张紧轮； D.层门锁；
正确答案：ABCD

电梯的主电源要求为独供电立电源，能切断该电梯所有供电电路的主开关断开时，不应
切断轿厢照明或通风、报警装置、（）等供电电路。
A.轿顶电源插座； B.机房和滑轮间照明； C.机房内电源插座 D.电梯井道照明；
正确答案：ABCD

下列关于万用表的使用正确的是（）。
A.万用表在测量前，首先检查表针位置是否正确； B.万用表在测量前，一要选择测量种类，
二要选择测量量程； C.万用表选择测量种类后，应对测量范围进行量程选择，如测量 220V
交流电压 应选 230V 挡； D.万用表量程选择时，使被测量的范围在仪表指针满
刻度的量程 1/3 以上即可；
正确答案：AB

下列关于万用表的使用错误的是（）。
A.万用表的标度盘上标有“A·C”和“～”的标度尺为交流电流； B.在使用万用表的欧姆
挡时，要选择适当的倍率挡，不同的电阻可使用相同的倍率挡； C.用万用表的欧姆当测量
电阻时，仪表的指针越偏离标度尺的中心部分读数越准确； D.用万用表测量电阻时，选择
适当倍率挡后，将两表针相碰使指针在零位，否则须调整；
正确答案：BC

电梯调速的反馈方法有（）。
A.测速发电机； B.光码盘 C.旋转变压器； D.电流互感器反馈；
正确答案：ABCD

下列关于电学的基本知识说法错误的是（）。
A.电流的方向和自由电子的移动方向是相反的，习惯上规定正电荷移动的方向为电流的方向；
 B.电源能够使电流持续不断地沿着导线流动，是因为它能使导线两端产生和维持一定的电位
差； C.电子在物体内流动所遇到的阻力称为电阻率； D.把两个或两个以上电阻的头和尾
相连叫做电阻并联；
正确答案：CD

下列关于电学的基本知识说法正确的是（）。
A.几个电阻串联的总阻值等于各个电阻阻值的倒数之和； B.在一个电路中，既有电阻串联
又有电阻并联，这样组成的电路称为混联电路； C.欧姆定律是表示电压（电势）、电流和
电功三者关系的基本定律； D.电流在单位时间内所做的功叫做电功率；
正确答案：BD

关于三相电路说法错误的是（）。
A.三相四线制供电时，相线与中线之间为相电压，相线与相线之间为线电压； B.三相对称
负载做星形连接时，中线有电流流过； C.三相对称负载做星形连接时，中线有电流流过；
D.从三相绕组首端引出 3 根输电端线，和 1 根中线组成的供电系统叫做三相三线制；
正确答案：BCD

下列关于触电说法正确的是（）。
A.触电者脱离电源后，处于“假死”状态时，恢复触电者的心跳和呼吸是最重要的； B.触
电者脱离电源后，出现呼吸停止，心跳还有，这时触电者已处于“假死”状态； C.触电者
脱离电源后，如果心跳停止要立即进行恢复心跳急救； D.电流对人体的刺激使触电者不能
脱离电源，好像被吸住，此时必须尽快使触电者脱离电源；
正确答案：ABCD

直接接触触电分为（）。.
A.感应电压触电； B.单相触电； C.剩余电荷； D.三相触电；
正确答案：ABC

当电流对人体的刺激使触电者不能脱离电源，好像被吸住，下列作法错误的是（）。
A.脱离电源 B.强行送医院 C.伏卧 D.站立；
正确答案：BCD

按国标 GB 要求，电梯应采取的电气安全保护措施有（）。
A.直接触电的防护 B.间接触电的防护； C.电气故障的防护； D.电气安全装置；
正确答案：ABCD

接地电阻测量仪是由（）等组成。
A.检流计； B.手摇发电机； C.电流互感器； D.调节电位器；
正确答案：ABCD

下列关于困人说法正确的是（）。
A.当乘客被困后，可以通过救援电话求救； B.维修人员在操作电梯时，应该先告知乘客；
C.乘客在被困时，应不慌张； D.维修人员在接到电话后，应第一时间赶赴现场；
正确答案：ABCD

电梯维修人员发现建筑物出现跑水现象并可能已流入井道时，以下说法错误的是（）。
A.无论轿厢在那一层，立即锁梯； B.立即组织人员修理跑水设施； C.轿内人员全部放出
后，把轿厢停在高层锁梯； D.通知物业管理人员处理；
正确答案：ABD

下列哪些属于自动扶梯的安全装置（）。
A.防逆转 B.防断链 C.防梯级缺失； D.液压缓冲器复位开关；
正确答案：ABC

自动扶梯在使用前需做哪些检查（）。
A.梯级是否有缺失； B.整梯运行 2 个周期； C.是否运行平稳； D.极限开关是否复位；
正确答案：ABCD

下列关于事故的说法错误的是（）。
A.施工现场发生事故时，要记录现场情况，严重事故要立即报上级领导和有关部门； B.施
工现场发生事故时，要记录现场情况，确定事故原因后再报上级领导和有关部门； C.施工
现场发生事故时，不要记录现场情况，严重事故要立即报上级领导和有关部门； D.施工现
场发生事故时，无须记录现场情况，一般事故要立即报上级领导和有关部门；
正确答案：BCD

当电梯发生意外伤人事故时，电梯作业人员应（）。
A.把事故报告有关部门，听候处理； B.停止电梯作业，抢救受伤人员，保护现场； C.按
照“三不放过原则”采取有效的防护措施； D.自行处理；
正确答案：ABC

电梯的主电源开关要求独立电源，能切断该电梯所有供电电路的主开关，轿厢照明或通
风、报警装置、（）等供电电路除外。
A.轿顶电源插座 B.机房和滑轮间照明 C.机房内电源插座 D.电梯井道照明
正确答案：ABCD

下列关于自动扶梯说法正确的是（）。
A.自动扶梯和自动人行道停止运行后，必须重新启动； B.自动扶梯和自动人行道停止运行
后，无须启动； C.自动扶梯的检修控制装置应是可移动的便携式操作装置； D.自动扶梯
的检修控制装置不是可移动的便携式操作装置；
正确答案：AC

下列关于劳动保护的说法错误的是（）。
A.安装施工现场要经常检查施工人员是否正确使用防护用具和劳动保护用品； B.电梯维修
人员上班前可以喝酒，但上班时应穿戴劳动保护用品； C.安装施工人员要正确使用劳保用
品，禁止穿短衣短裤或宽大笨重衣服和软底鞋； D.施工现场，施工人员认为周边环境完全
对生命没有威胁时，可以不用穿戴劳保用品；
正确答案：BD

T5001-2009 电梯使用管理与维护保养规则中规定，维保记录中的曳引或者强制式驱动乘
客电梯、载货电梯电梯基本技术参数主要包括下列哪些项目（）。
A.驱动方式； B.额定载重量； C.额定速度； D.层站数；
正确答案：ABCD

按国标 GB7588 要求，电梯应采取的电气安全保护措施有（）。
A.直接触电的防护； B.间接触电的防护； C.电气故障的防护； D.电气安全装置；
正确答案：ABCD

下列关于用电安全说法错误的是（）。
A.有保护接地的电动工具，必须使用三孔插座，可以将保护接地一端甩掉； B.电源接线板
拖线必须是有护套的绝缘电线； C.金属管脚手架应有良好的接地，其电阻应不大于6Ω ； D.
接地线应可靠安全，易于识别，用规定的黄/绿双色线；
正确答案：AC

下列关于用火安全说法正确的是（）。
A.焊接或切割时，必须有防止金属熔渣、火花飞油而引起火灾的措施； B.电梯安装时如有
火焰作业要与氧气瓶、乙炔发生器、木材、油类保持 10m 以上距离； C.电路短路时，电
路电阻很大，使导线发热，严重时能烧毁电源设备造成火灾； D.拆除旧电梯在井道实施切
割时，明火作业下方不得有人，对焊渣要严加监视用水浇灭；
正确答案：ABD

下列关于发生火灾时说法正确的是（）。
A.当楼内发生火灾时，司机应将电梯开到着火层以上的楼层； B.当楼内发生火灾时，司机
应将电梯开到着火层以下的楼层； C.当楼内发生火灾时，应将电梯开到安全的楼层，停梯
放出乘客，切断电源，关闭厅门； D.发生火灾时，应立即扳动“消防开关”，使电梯进入
消防疏散状态驶回基站；
正确答案：BCD

下列关于兆欧表说法正确的是（）。
A.使用兆欧表前要对表进行开路和短路试验； B.用兆欧表测量电缆、大容量电动机、变压
器及电容等前，必须对其进行接地； C.用兆欧表测量电容性电气设备完成后，应立即对被
测电气设备进行放电； D.用兆欧表侧电容性电气设备时，在读数稳定后，先取下测试线，
再停止摇动手柄；
正确答案：ACD

排除电梯故障时，不允许的操作是（）。
A.短接安全装置； B.未拆除短接线，就离开现场； C.未测试接地端是否完好，直接进行
维修； D.未断电，在只按下急停按钮的情况下，下底坑作业；
正确答案：BC

日常维修中遇到的，造成电梯不能关门操作的常见原因主要有（）等。
A.操作盘关门按钮损坏 B.外呼按钮不复位； C.光电保护装置对位偏离 D.安全触板开关
损坏；
正确答案：ABCD

下列关于吊装说法正确的是（）。
A.曳引机吊装用的钢丝绳吊索，其承载能力应是被吊设备重量的 4～5 倍； B.安装使用的
起重吊装工具与设备，须严格检查，确认完好，并估计被吊工件的重量； C.电梯起重吊装
工件时，使用起重吊装钢丝绳轧头的规格必须与钢丝绳匹配； D.对起重吊装用的Φ 16mm
以下的钢丝绳，使用轧头应不少于 2 只；
正确答案：ABC

使用手持电动工具应注意（）。
A.要有专人保管； B.要定期检查； C.必须使用漏电保护装置 D.在工作中必须单独设置
开关，不得一闸多用；
正确答案：ABCD

下列关于万用表的使用说法正确的是（）。
A.用万用表侧电阻时，被测量电路必须切断电源； B.数字万用表不要在能产生强大电气噪
声的场合中使用，否则会引起读数误差； C.用万用表测量线路电压时，要注意线路电压与
万用表电压挡数字指示范围相符； D.电梯安全回路安全开关动作断开，在不停电的情况下，
选择万用表蜂鸣器档测量安全开关动作断开点；
正确答案：ABCD

在电梯机房内作业时，应注意（）。
A.应切断总电源、悬挂标志牌； B.带电作业时，穿戴好绝缘用具，有专人监护； C.登高
作业时，脚下平稳，安全带挂钩处应牢固； D.注意旋转部件；
正确答案：ABCD

常见交流电动机调速方法有（）。
A.变极调速 B.变压调速 C.变频变压调速； D.变电流调速
正确答案：ABC

下列说法正确的是（）。
A.热继电器是实现过载保护的； B.热继电器是实现短路保护的； C.电气安全触点的断开
应十分可靠，触点熔接在一起也应断开； D.门锁的电气触点是验证锁紧状态的重要安全装
置，普通的行程开关和微动开关是允许用的；
正确答案：AC

下列说法错误的是（）。
A.杂物电梯可以运输人员和小型货物； B.电梯停车困人是一种保护状态； C.紧急停止开
关为黄色； D.PE 表示是零线；
正确答案：ACD

电动机常见的降压启动方法有（）。
A.定子串电阻启动； B.Y/Δ 起动控制线路； C.自耦变压器降压起动； D.延边三角起动；
正确答案：ABCD

下列关于劳动保护用品使用正确的是（）。
A.进入底坑需戴安全帽； B.进行电气维修时必须穿绝缘鞋 C.检查钢丝绳戴线手套，以免
划破手指； D.维修工作时必须穿戴劳保用品
正确答案：ABD

下列关于三角钥匙的使用错误的是（）。
A.用三角钥匙打开层门时，层门会自动打开； B.层门关闭时，必须用三角钥匙锁上； C.
在实施紧急救援时，有可能会使用三角钥匙； D.三角钥匙可以借给非专业人士使用；
正确答案：ABD

下列关于三角钥匙的说法正确的是（）。
A.三角钥匙只能由专人保管； B.三角钥匙可以开启层门； C.三角钥匙不可随意乱放； D.
层门的关闭需要三角钥匙锁上；
正确答案：ABC

下列哪些属于劳动保护用具（）。
A.安全帽 B.绝缘钳 C.绝缘鞋 D.扳手
正确答案：ABC

下列有可能成为三角钥匙的使用者的是（）。
A.电梯维修人员 B.电梯司机； C.电梯安全管理员 D.乘客；
正确答案：ABC

电梯的终端保护装置有（）部件组成。
A.强迫减速开关 B.终端限位开关 C.急停开关； D.终端极限开关；
正确答案：ABD

电梯乘客被困轿厢时应做（）处理。
A.先利用对讲系统安慰乘客； B.及时通知电梯维修保养单位进行维修； C.要求乘客打开
轿厢逃生； D.单独进行盘车作业进行救援；
正确答案：AB

电梯的机械保护系统由缓冲器、门锁及其它（）部件组成。
A.限速器 B.热继电器 C.安全钳 D.制动器；
正确答案：ACD

电梯的不安全运行状态有：厅、轿门未关闭的状态下运行、电动机错相、断相状态下运
行、还有（）不安全运行状态。
A.超载状态下运行； B.限速器失灵状态下运行 C.故障状态下运行 D.制动器失灵状态下
运行；
正确答案：ABCD

以下哪些属于特种设备（ ）
A.大型游乐设施 B.压力容器 C.挖掘机 D.起重机械
正确答案：ABD

关于极限开关，下列说法正确的是（）.
A.在有限位开关时，可不设置极限开关； B.极限开关应使用安全触点； C.极限开关应在
轿厢或对重接触缓冲器之前起作用 D.极限开关可以采用光电开关；
正确答案：BC

对下列安全装置的描述，正确的是（）。
A.热继电器-短路保护； B.相序继电器-断相错相保护； C.门锁-防止开门走车 D.安全触
板-防止夹人；
正确答案：BCD

电梯的紧急停止装置应装设在下列哪些部位（）。
A.底坑 B.轿顶； C.检修控制装置 D.机房；
正确答案：ABCD

超载时，下列哪些说法正确（）。
A.轿厢内应有音响或灯光信号通知使用人员； B.动力驱动自动门保持在完全开启位置； C.
手动门应保持在锁闭状态； D.预备操作应全部取消；
正确答案：ACD

GB7588 规定限速器应设有铭牌，标明下列哪些内容（）。
A.限速器制造厂名称 B.型式试验标志及试验单位 C.动作速度 D.限速器材质；
正确答案：ABC

使用钳形电流表，下列说法正确的是（）。
A.使用前应进行调零； B.当不知电流大小时，使用低量程档位向高量程档位逐级测量 C.
不允许测量落体导线 D.测量中不允许调换档位；
正确答案：ACD

机械式万用表使用，下列说法正确的是（）。
A.测电阻前无需调零； B.测电阻前必须进行电阻调零； C.可以使用导线代替表笔测量 D.
测量结果为有效值；
正确答案：BD

主接触器应为 GB14048.4 中规定的下列哪些类型（）。
A.AC-3，用于交流电动机的接触器； B.AC-3，用于直流电源的接触器； C.DC-3，用于交
流电动机的接触器； D.DC-3，用于直流电源的及初期；
正确答案：AD

T5001-2009 电梯使用管理与维护保养规则中规定电梯的维保分哪几类（）。
A.半月保； B.月保养； C.半年保； D.年度保；
正确答案：ACD

传递工具应该（）传递。
A.手递手； B.工具口袋； C.抛； D.投掷；
正确答案：AB

安全事故分为
A.一般事故 B.较大事故 C.重大事故 D.特别重大事故；
正确答案：ABCD

电梯层门闭锁装置包括（）。
A.机械联锁 B.电气联锁 C.三角钥匙； D.重锤
正确答案：AB

日常维修中遇到的，造成电梯不能关门操作的常见原因主要有：（ ）等。
A.操作盘关门按钮损坏； B.外呼按钮不复位； C.光电保护装置对位偏离； D.安全触板
开关损坏；
正确答案：ABCD

自动扶梯的特点不包括（）。
A.可连续运输； B.不需要井道； C.停电时可当普通楼梯使用 D.倾斜角度无限制；
正确答案：D

缓冲器可分为（）。
A.蓄能型； B.耗能型； C.瞬时式； D.渐进式；
正确答案：AB

GB7588 中列出的保护人员有（）。
A.学生； B.维护和检查人员； C.电梯井道、机房和滑轮间外面的人员 D.使用人员；
正确答案：BCD

以下哪些装置应设置用钥匙开启的锁（）。
A.安全窗 B.检修门； C.井道安全门 D.检修活板门；
正确答案：BCD

GB7588 标准不适用于（）。
A.液压电梯 B.病床电梯； C.杂物电梯； D.观光电梯；
正确答案：AC

GB7588 中列出的保护物体有（）。
A.机房空调 B.轿厢中的装载物； C.电梯零部件； D.安装电梯的建筑物；
正确答案：BCD

变频调速一般采用交－直－交或者交－交变频电源。（对）

重大事故隐患与重大危险源是引发重大事故的源头，所以两者的概念是等同的。（错）

扶梯的梯路是个封密的循环系统，分成上分支和下分支，下分支是工作分支分支，上分支
是非工作分支分支。（对）

电梯轿厢门的安全装置如光电保护等，当门关闭过程中碰触到人或物时，门可以不重新开
启。（错）

电源采用三相四线制供电时，由电梯机房配电装置开始，工作零线和保护零线必须分开。
（对）

井道底部必须设置底坑。（错）

职业道德不属于法律范畴，是所有从业人员在职业活动中应遵循的行为准则。（错）

特种设备作业人员享有批评、检举控告权和拒绝违章指挥、强令冒险作业的权利。（对）

特种设备的安全性能是指特种设备基本安全要求的总和。（对）

热继电器主要技术数据是整定电流。（对）

电梯轿厢斜拉杆一定要上双螺母拧紧。（对）

防爆电梯除具有防爆的特殊功能外，在其他方面可以不遵守 GB7588 等电梯标准。（错）

爆炸极限随温度降低而扩大，使危险性增大。（错）

电气防爆的任务是尽量防止发生金属撞击和摩擦，在转、滑动和可能撞击的机构应防止
产生火花和高温。（错）

防爆电梯安全钳楔块应用不产生火花的金属制造，缓冲器不可用聚氨酯缓冲器。（错）

电梯专用钥匙应有专人保管。（对）

标准规定的自动扶梯工作制动器制停距离在空载和满载两种工况下有一个符合要求就可
以。（错）

梯级踏面上的净空高度应不小于 2.3m，两侧与围裙板的间隙应各不大于 4mm，两侧之和
应不小于 7mm。（错）

如果轿厢额定载重量大于 200kg，应在轿厢上设置安全钳装置。（错）

对于强制驱动的电梯，应设有一个符合规定的安全触点作为松绳或松链条的安全装置，
以便在轿厢（或对重）下行遇到障碍物时切断控制电路，并使电梯停止运行。（对）

微型计算机控制电梯使电梯性能更好、舒适感好、平层精度高。（对）

层站呼梯按钮及层楼指示灯出现故障不影响电梯使用。（错）

电路的连接有串联、并联和混联三种形式。（对）

电梯进入消防运行时，安全触板及光电装置可以起作用。（错）

液压电梯由泵站，液压，导向，轿厢，门和电气控制等系统组成。（对）

自动扶梯的输送能力由运行速度和梯级宽度决定。（对）

自动扶梯和自动人行道停止运行后，必须重新启动。（对）

电梯的对接操作是指在特定条件下，为方便装卸货物的货梯，轿门和层门均开启，使轿
厢从底层站向上在规定距离内以低速运行，与运载货物设备相接的操作。（对）

电梯的基站是指电梯有呼梯信号时停靠的层站。（错）

电梯的层站是指电梯停靠的所有站。（对）

电梯的端站是指电梯所能到达的最高和最低层站。（对）

紧急开锁装置是为应急需要而设置的，借助层门上的三角钥匙可将层门打开。（对）

电梯的提升高度是指从楼外地面至顶层端站地面之间的垂直距离。（错）

汽油在浓度达 5％时的环境下遇火即可燃爆。（对）

在特别潮湿的地方或金属容器内工作时，手灯工作电压应用 36V。（错）

熔断器主要用于过载和短路保护。（对）

县以上质量技术监督部门负责本辖区内的特种设备作业人员的监督管理。（对）

申请《特种设备作业人员证》的人员应当符合年龄在 18 周岁以上、初中以上文化程度。
（对）

复审不合格的应当重新参加考试。逾期未申请复审或考试不合格的，其《特种设备作业
人员证》予以注销。（对）

参加特种设备作业人员考试的人员，应向考试机构提交毕业证书复印件或学历证明 1 份。
（对）

参加特种设备作业人员考试的人员，应向考试机构提交《特种设备作业人员考试申请表》
1 份、身份证复印件 1 份、正面免冠照片 2 张。（对）

申请复审时,持证人员应提交《特种设备作业人员复审申请表》1 份、《特种设备作业人员
证》原件。（对）

特种设备作业人员考试程序为：考试报名、申请材料审查、考试、考试成绩评定及通知。
（对）

导轨是为电梯轿厢和对重提供导向的部件。（对）

单结晶体管有一个 PN 结，两个基极，因此称为单结三极管。（错）

三相四线制供电可以同时输送两种电压。（对）

加装了消防员操作功能的电梯，即成为了在火灾时消防员可以使用的电梯。（错）

所谓安全电压，是指为了防止触电事故而由特定电源供电所采用的电压系列。电梯中使
用的都是安全电压。（错）

所有电梯轿厢内都必须设检修/正常转换功能开关。（错）

电梯井道必须设置在人们能到达空间的上面。（错）

对于曳引驱动的电梯，应设置这样一个装置，该装置在电梯运行时间大于全行程正常运
行时间 15s 以前，能使电梯驱动主机停止运转并使其保持停止状态。（错）

电梯直驶运行是指电梯不响应外呼和内选直接行驶到基站。（对）

载货电梯除轿厢内应有载荷标识外，在各层门处也应有载荷标识以防超载。（对）

国家质量监督检验检疫总局负责全国特种设备作业人员的监督管理。（对）

载客电梯属于特种设备，杂物电梯不载客不属于特种设备。（错）

电梯层门钥匙任何人都可以使用。（错）

装有多台电梯的轿厢和对重的井道，在运动的部件之间，即不同电梯的轿厢和对重装置
之间，应在井道的下部安装一个垂直隔板。在一个隔板应从井道底部水平面以上不大于 0.3m
起，向上至距井道底部不小于 2.5m 的高度。注：特别推荐这一隔板能延长贯穿整个井道高
度。（对）

杂物电梯的层门应有门锁和电气安全联锁。在门未关好时电梯不能起动，轿厢不在层站
开锁区内该层站门不可能开启。（对）

电梯发生事故后应当采取措施保护事故现场及有关物证，抢救受伤人员和防止扩大损害
后果。（对）

特种设备安全检验合格证超过有效期限的电梯只要没有故障可以继续使用。（错）

发现电梯存在问题应当立即处理，情况紧急时有权停止电梯的使用并报本单位有关负责
人。（对）

乘客电梯应每年进行一次安全检验，载货电梯和其它电梯每二年进行一次安全检验。（错）

电梯的生产单位对电梯的安全性能负责。（对）

学龄前儿童及其他无民事行为能力人搭乘无人值守电梯的，应当有成年人陪同。（对）

未取得特种作业人员证书的，不得从事电梯相关作业或者管理工作。（对）

电梯检验合格后即可投入使用。（错）

特种设备的制造单位，应当经国务院特种设备安全监督管理部门许可，方可从事相应的
活动。（对）

未经定期检验或者检验不合格的特种设备，可一边维修一边使用。（错）

特种设备作业人员在作业中应当严格执行特种设备的操作规程和有关的安全规章制度。
（对）

红色：用来标志禁止、停止的信息；黄色：用来标志注意危险，起警示作用。（对）

我国规定安全电压额定值的等级为 42、36、24、12、6 伏。（对）

只要电气设备两端的电压不超过 36 伏，人就可以随便触及带电部分而不发生触电事故。
（错）

电梯满载时，即便是与运行方向一致的厅外召唤信号也不能予以应答。（对）

限速器绳安全系数不小于 8，直径不小于 3mm，限速器绳轮的节圆直径与该绳轮的公称
直径之比不应小于 30。（对）

机房地板应采用防滑材料，而且不应是产生灰尘的材料，同时应是不易燃的，因此不能
采用木材。（对）

轿厢入口都装有无孔门时，轿内严禁装设停止装置。有对接操作运行的轿厢内设有一停
止装置。（对）

紧急电动运行和检验运行时，不允许打开层轿门运行。（错）

玻璃门扇的固定方式应能承受本标准规定的作用力，而不损伤玻璃的固定件。（错）

电梯的正常运行、检修运行、紧急电动运行均不允许层门打开时运行，只有对接操作运
行，允许在相应平层位置以上不大于 1.65m 的区域开门运行。（对）

电梯的每个层门均应能从外面借助一个与开锁三角孔相匹配的钥匙开启。（对）

动力操纵的垂直滑动门只能用于载货电梯。（错）

停电情况下轿厢在任何位置都不能从轿内将门开启。（错）

极限开关动作后，电梯应不能自动恢复运行。（对）

装有符合标准的手动紧急操作装置的电梯驱动主机，应能用手动操作装置松开制动器，
并需要以一持续力保持其松开状态。（错）

当手动紧急操作所需操作力大于 300N 时，机房内应设置符合标准要求的紧急电动运行的
电气操作装置。（对）

使用单位在曳引电梯轿厢内装有重 200kg 大理石地面，对重不动。根据曳引条件规定，
这样做对轿厢在最低层站的曳引条件不利。（对）

对于动力驱动的自动门，在轿厢控制盘上应设有一个装置，能使处于关闭中的门反开。（对）

在轿厢超载时，电梯上的一个装置应防止电梯正常启动及再平层。（错）

所谓超载是指超过额定载荷的 15％，并至少为 75kg。（对）

对于载货电梯，应在从层站装卸区域总可看见的位置上设置标志，标明额定载重量。（对）

设在井道上下两端的极限位置保护开关，应在轿厢或对重接触缓冲器之后起作用，并在
缓冲器压缩期间保持其动作状态。（错）

电梯动力与控制线路应分离敷设，从进机房电源起零线和接地线应始终分开。（对）

电梯应按最先召唤信号定向，在行驶中其他层站可以顺向截车，但不能改变运行方向，
并响应最远端的反向信号。（对）

如果是安全电压，就是用湿手接触电器开关也不会有危险。（错）

强迫换速装置是端站保护之一，当电梯轿厢运行速度不稳定时，其起作用强迫电梯减速。
（错）

载货电梯主要用来运送货物，可以不设应急灯和报警电话。（错）

除了轿厢地坎和层门地坎之间的其他地方，井道壁和轿厢门框之间、或者和轿厢门之间
的水平距离都不大于 150mm。（对）

使用安全电压的照明设施可以不用断电直接更换、安装照明设施。（错）

曳引轮、飞轮、限速器轮外侧面应漆成红色，制动器手动松闸板漆成黄色。（错）

自动启动的自动扶梯应在人站上梯级时，扶梯就应启动。（错）

转换自动扶梯的运行方向时，只要在运行过程中将开关转到反方向即可。（错）

电梯的使用条件超出标准规定的工作条件时，会造成电梯故障，不能正常运行。（对）

液压电梯由于其构造特点特别适合在低层建筑、能设上机房和大载重量场所使用。（错）

在人员可正常接近的玻璃门扇、玻璃面板或成形玻璃板，均应用夹层玻璃制成，其高度
应符合规范的要求。（对）

顶层端站是指最高轿厢停靠站。（对）

电梯轿门是靠厅门带动打开的。（错）

自重力向下锁紧式（下钩式）门锁，是国际中规定使用的门锁。（对）

用于公共交通型的自动扶梯自动人行道的扶手带必须设断带监控装置。（错）

自动扶梯运行速度低，因此不需装设停止开关。（错）

电梯在平层区域内利用平层装置来使轿厢运行达到平层要求。（对）

上下限位开关动作时切断总电源。（错）

用电动葫芦自由升降的吊笼不属于电梯的范围。（对）

机房可以用木板做围壁。（错）

电梯适用的制动器应在断电时保持松开状态，持续通电时保持闭合状态。（错）

装有手动紧急操作装置的电梯驱动主机，应能用手松开制动器并需要以一持续力去保持
其松开状态。因此手动紧急操作装置就是手动开闸装置。（错）

极限开关应能使轿厢在端站附近自动地停止，并在缓冲器被压缩期间保持其动作状态。
因此极限开关必须是不能自动复位的。（错）

乘客召唤电梯时，不要同时按压上、下两个方向的召唤按钮，以提高电梯运行效率。（对）

电梯的超载保护装置是当电梯的载重量达到或超过电梯额定载重量的 100%时动作。（对）

电梯正常关门过程中，开门按钮不起作用。（错）

电梯的轿门、层门从外观上关闭了，但还不能说电梯门就关好了。（对）

为方便工作，人工紧急开锁的三角钥匙可以多做几把，分别由管理、维护和操作人员使
用。（错）

在召唤指令控制中，轿内优先的原则是指轿厢在起动前轿内的选层指令应优先于层站比
轿内先召唤的指令。（对）

液压电梯的速度控制，实际就是控制进入油缸的流量。（对）

自动扶梯属于连续运输设备，不属于电梯的范畴。（错）

电梯在运行过程中不正常，停车困人，是一种保护状态，不作为危险状态。（对）

安全电压是指电源电压不大于 50V，电源和线路与其他电气系统和大地隔绝的特低电压
电源。（对）

紧急开锁的钥匙应专人保管，只有紧急情况才能由称职人员使用。（对）

电梯乱层是指电梯显示的层站与实际所在层站不符，是一种非常危险的不安全状态，有
可能导致发生冲顶或墩底事故，应立即停梯报修。（对）

限位开关动作后，电梯可以反向运行。（对）

必须设安全钳联动开关。（错）

直流拖动客梯的型号为 TKZ；交流拖动病床梯的型号为 TBJ；液压货梯的型号为 THY。（对）

电梯工作环境中不应含有腐蚀性和易燃性气体及导电尘埃存在。（对）

标准规定轿厢内控制装置和地板处的照度应不小于 30Lux。轿厢并应有紧急照明。（错）

电梯遇到故障刹车时，制动距离越短越好。（错）

在轿厢或对重底下确有人可进入时，轿厢和对重不一定必须设安全钳。（对）

为保证安全，安装主要电源开关的电气柜应上锁（错）

所有人能接触到的带电区域均需作遮挡保护。（错）

自动扶梯都必须利用链条传动（错）

自动扶梯盘式制动器结构不紧凑，制动轮转动惯量大，但制动平稳、灵敏、散热性好。
（错）

自动扶梯由于速度较低,可不设电气超速保护装置。（错）

自动扶梯必须装设梯级下陷保护装置。（对）

自动扶梯启动后是顺方向运行，不需要防逆转保护（错）

自动扶梯运行速度低，因此不需要装设停止开关。（错）

自动扶梯有有牵引装置而没有驱动装置。（错）

电梯机房是放置电梯曳引机及辅助设备的房间。（对）

当电梯井道高度≤30m 时，其垂直偏差值可以大于 50mm。（错）

电梯开门门刀都是双刀式。（错）

梯轿门是靠厅门带动打开的。（错）

自重力向下锁紧式（下钩式）门锁，是国标中规定使用的门锁（对）

电梯轿厢门的安全装置如光电保护等，当门关闭过程中碰触到人或物时，门应重新开启。
（对）

电梯轿厢顶部检修操作时，控制柜内的检修操作应不起作用。（对）

电梯轿厢在开门区以外可以开着厅、轿子门慢速运行。（错）

电梯在直驶状态下，可以应答厅外顺向召唤信号。（错）

佩带防静电手环是为了把身体上的静电放掉，但使用时要注意，因为一旦发生意外接触
到高电压，极容易通过与地相连的手环发生触电事故（错）

自动扶梯的梯级固定在链条上运行，并保持上平面水平。（对）

行程开关是根据运行部件的行程时间而切换电路的电器。（错）

在人工紧急操作时，人工开闸必须有个持续力才能维持开闸状态。（对）

在电梯调速系统中为得到理想的调速，大都采用开环调速系统。（错）

液压系统的流量控制方式有容积控制、节流控制和复合控制。（对）

液压电梯的安全装置，除有规定的之外，还应增设油温保护和报警装置。（对）

液压电梯的直顶升降方式有单直顶式和双缸侧置直顶式。（错）

液压电梯的直顶升降方式有单缸直顶式、单缸侧置直顶式和双缸侧轩直顶式以及双缸侧
置倍率式等。（对）

扶梯的牵引链条直接影响着扶梯运行的平稳度及噪声效果，因此主轮外圈不能用高耐磨
塑料，内装高质量的滚珠轴承。（错）

扶梯的牵引链条的节距越大，运行越平稳（错）

扶梯的牵引链条节越多，自重越重，摩擦越大。小提升高度多采用小节距牵引链条。（对）

扶梯的牵引链条节越多，自重越重，摩擦越大。大提升高度多采用大节距牵引链条。（（对）

扶梯中间驱动装置使用的牵引部件是牵引齿条，其节距为 200mm（错）

限速器张紧装置设备的自重应不小于 20kg。（错）

用膨胀螺栓固定导轨时，其埋入尝试应不小于 100mm。（错）

轿厢导轨下端距底坑地面应有 60～80mm 的悬空（对）

对重的重量等于轿厢自重加上额定载重的 40％～50％。（对）

底坑停止开关应是全开启的双位开关。（错）

在电梯调试试运行前，应检查限速器绳轮转动是否灵活，断绳开关是否正常。（对）

在电梯调试试运行前，应检查曳引轮、导向轮、电动机等的部件是否旋转灵活（对）

在电梯调试试运行前，应检查制动器的钢丝绳及锁母等是否已调整到位。（错）

在电梯调试试运行前，应检查限速器的钳口是否装好，钳口是否已闭合。（错）

在电梯调试试运行前，应进行绝缘测试，以防各部件与电线间或线间的短接故障。（对）

在电梯绝缘测试前，应确认动力、照明电源已接通（错）

当厅门和轿厢门关闭，操作检修按钮，电梯应不启动。（错）

对重蹾在缓冲器上，轿厢部向井道顶部，称为冲顶（对）

当电梯控制柜的检修装置处于检修状态使电梯运行时，将轿顶检修装置搬到检修位置，
电梯立即停止运行。（错）

电梯运行速度是影响舒适感的主要因素。（错）

轿厢应急照明应能让乘客看清有关报警的文字说明（对）

电梯在运行过程中非正常停车困人，是一种保护状态（对）

熔断器使用时，熔体并联在电路中。（错）

厅门开门刀与厅门地坎间隙一般为 5～10mm。（对）

电梯轿厢门挂上开门机构后，轿厢站的碰撞力不应大于 200N（错）

轿顶横梁上的平层感应器与导轨上的隔磁板配合使感应器动作，控制电梯平层开门。（对）

调速电梯用电动机具有较好的调速特性，能保证运行过渡过程的品质和停梯准确度。（对）

电梯用电动机应具有运行平稳，吱声小，工作可靠，无须精细维护和调整等优点。（对）

限速器与安全钳连接，是通过钢丝绳与安装在轿厢两侧的安全钳拉杆相连（对）

电梯运行时，钢丝绳将电梯的垂直运动转化为限速器的旋转运动。（对）

一般电梯的轿厢内部净高度多在 2m 以内（错）

轿厢顶应设有应急开关、检修优先开关和电源插座等。（对）

平层准确度就是轿厢地坎上平面与层门地坎上平面之间水平方向的偏差值。（错）

轿厢在平层位置时，开门刀被厅门门轮夹持，以此来带动厅门的关闭。（对）

电梯用曳引钢丝绳应有较好的挠性，为此曳引绳均采用纤维结构的单绳。（错）

电梯开关电路中，有直流和交流门电动机控制系统之分。（对）

接触器线圈失电后，靠电磁力使动触头恢复原位，从而切断主回路。（错）

控制继电器主要用于电力拖动系统的控制与保护。（对）

电动式时间继电器具有通电延时和断电延时两种类型。（对）

额定速度是指用户选择规定的电梯运行速度。（错）

曳引机曳引轮的绳槽有半圆式、斜槽式、V 形式三种。（错）

电磁制动器电磁铁的作用是打开抱闸，电磁铁有交、直流之分，电梯多采用直流电磁铁。
（对）

曳引传动具有运行平稳、噪声小的特点，所以常用在高速电梯上。（错）

滚动轴承有滚珠和滚柱两种。一般用在高速旋转的机器上。（对）

电路中某处断开，电流消失，负载停止工作，这种状态叫做短路。（错）

控制系统的功能与性能决定着电梯的自动化程度和运行性能。（对）

电梯微机控制用继电器控制取代了模拟控制（错）

厅召唤线路通过上、下召唤继电器及其触点实现召唤信号登记。（错）

自动扶梯是由带式输送机和胶带输送机组合而成的电力驱动的运行机械。（错）

自动扶梯的块式工作制动器的制动力是径向的，制动块是成对的。（对）

拆除旧电梯时，应先拆限速器。（错）

采用钢管搭设脚手架时，钢管架要做好接地保护装置。（对）

动力线和控制线可以敷设在同一线槽或线管内（错）

使用起重工具前必须仔细检查，不得使用损坏或不合格的起重工具（对）

当液压系统出现较大泄漏，电梯速度达到额定速度再加上 0.3m/s 时，安全阀必须能将
电梯制停。（错）

用手动葫芦吊物体时，不准将物体长时间悬于半空受力（对）

用钢丝绳系在槽钢上吊物体时，为防硌伤钢丝绳，槽钢边缘处要垫上木块等衬垫物（对）

千斤顶升顶时要缓慢均匀用力卸载时要缓慢下降，应突然快速松开。（错）

大楼内发生火灾时，应立即扳动“消防开关”，使电梯进入消防疏散状态驶回基站。（对）

掌握触电急救的主要原则有，以最快的速度、最简便的方法使触电者脱离电源。（对）

用万用表测量电阻时，被测量电路必须切断电源。（对）

客货两用电梯主要用于运送乘客，不能运送货物和其他物品（错）

应急（急停）按钮，除紧急情况使用外，还可以用作消除电梯选层信号（错）

轿厢顶可设有安全窗，应有手动联锁和电气联锁以确保安全。（对）

为保证安全，电梯轿厢下面装两个缓冲器，对重下面装一个缓冲器。（对）

电梯井道专为电梯专用，不得在井道内设置与电梯无关的设备、电缆等。（对）

安全钳动作后，只有将电梯轿厢（或对重）放下，才能使安全钳释放。（错）

任何人都可以使用电梯层门钥匙。（错）

电梯在消防开关接通后，无论电梯 处于何种状态，都应立即返回基站（或疏散层）（对）

信号控制电梯不能自动停层。（错）

微机控制电梯即是继电器+PLC 控制的电梯。（错）

无齿轮电梯的曳引机是不带减速箱的。（对）

THJ800/1—JX 型电梯为信号控制电梯。（错）

选层器只是供电梯用来选层的装置（错）

缓冲器是一种用来吸收电梯轿厢动能的弹性缓冲安全装置。（对）

对重由钢丝绳经限速绳轮与轿厢连接，在电梯运行中起平衡作用（错）

基站就是大楼乘客最多的底层端站。（错）

额定载重量是指设计规定的电梯载重量（对）

液压电梯只有单缸直顶和双缸侧顶两种方式。（错）

液压电梯升降是靠油压作用，因此运行方式不节能（对）

液压电梯的失速、冲顶、蹾底情况较少。（对）

用手动葫芦吊物体时，当起重链条拉紧后，要检查各部件、起重物、吊钩、钢丝绳均无
异常时，方可继续提升。（对）

井道内脚手架横杆间距一般取 1.4～1.7m 为宜。（对）

电梯在独立运行状态下，预先登记的内选、外召唤信号均必须保留。（错）

使用起重工具前必须确认起重物体积和起重工具允许荷重量。（错）

电梯井道内脚手架上的脚手板应使用厚度为 50mm 宽度为 200mm 以上的木板。（对）

当轿子厢安全钳装置作用时，装载它上面的一个电气安全装置应在安全钳装置动作以前
或同时动作，使电动机停转。（对）

当轿厢在开锁区域内时，门锁方能打开，使开门机动作，驱动轿门、层门开启。（对）

电梯在平层区域内利用平层装置来使轿厢运行达到时平层要求。（对）

特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向现场安
全管理人员和单位有关负责人报告。（对）

在复审期间内中断从事持证项目超过 12 个月的特种设备作业人员复审不合格。（对）

《劳动法》规定：从事特种作业的劳动者必须经过专门培训并取得特种作业资格。（对）

锅炉、压力容器、电梯、起重机械、客运索道、大型游乐设施的作业人员及其相关的管
理人员，应当按照国家有关规定经特种设备安全监督管理部门考核合格，取得国家统一格式
的特种作业人员证书，方可从事相应的作业或者管理工作。（对）

持有《特种设备作业人员证》的人员，必须经用人单位的法定代表人（负责人）或者其
授权人雇（聘）用后，方可在许可的项目范围内作业。（对）

申请《特种设备作业人员证》的人员应当符合年龄在 18 周岁以上。（对）

GB7588-2003《电梯制造与安装安全规范》适用于电力驱动的曳引或强制式乘客电梯及
载货电梯（对）

GB7588-2003《电梯制造与安装安全规范》适用于杂物电梯和液压电梯。（错）

GB7588-2003 规定：当电梯启动运行，而电动机不能运转时，电动机运转时间限制器应
在不大于 45 秒时起作用。（对）

接触器的电磁机构是将电磁能转换为机械能，使触点闭合或断开，并兼有失电保护作用。
（对）

电源能够使电流持续不断地沿着导线流动，是因为它能使导线两端产生和维持一定的电
位差。（对）

由于电梯采用的电动机有交流和直流之分，所以电梯可分为交流电梯和直流电梯。（对）

他控式永磁同步电动机是独立的变频电源供电。（对）

三相交流异步电动机的能耗制动是电动机运行时，切断电源，给电动机定子任意两相通
入直流电。（对）

用钳形电流表测量被测电流值不清时，应将量程放在最小挡。（错）

用钳形电流表每次测量后，要把电流量程放在最低档位。（错）

接触器触点为点接触的常用于小电流的电路中，如接触器的辅助接点或继电器触点。（对）

继电器的工作步骤与动作原理是线圈接收输入信号电磁铁吸合动作触点动作输出信号。
（对）

电压继电器是当电路的电流达到预定值时，电压继电器动作。（错）

根据用途电压继电器有过电压继电器和欠电压继电器之分。（对）

过电压继电器和欠电压继电器都是在电压超过规定值时铁心吸合。（错）

电压继电器的线圈与负载并联时可反应负载的电压。（对）

电磁式继电器的基本结构与接触器类似，由电磁机构、触头、反力系统和灭弧装置等部
分组成。（错）

电梯利用安全装置与主控电路、控制电路等构成了电气安全电路。（对）

万用表可用来测量交、直流电压和电流及电阻等电量。（对）

万用表在测量前，首先检查表针位置是否正确。（对）

万用表在测量前，一要选择测量种类，二要选择测量量程。（对）

电流、电压、电阻的大小和方向随时间作周期性的变化称为交流电。（错）

交流电完成一次周期性变化所需的时间称为周期，用 T 表示，单位是 s。（对）

当三相交流电每相电势的最大值频率相等，而相位互差 120o 时，就叫最大交流电。（错）

电流在单位时间内所做的功叫做电功率。（对）

从三相绕组首端引出 3 根输电端线，和 1 根中线组成的供电系统叫做三相三线制。（错）

在一个电路中，既有电阻串联又有电阻并联，这样组成的电路称为混联电路。（对）

安全岗位责任制是一项最基本的安全制度，是其他各项安全规章制度得以切实实施的基
本保证（对）

《中华人民共和国特种设备安全法》适用于所有生产经营活动的特种设备，自然适用于
海上设施使用特种设备的安全监察。（错）

特种设备作业人员考试和审核发证程序包括：考试报名、考试、领证申请、受理、审核、
发证。（对）

《特种设备作业人员证》复审合格的，由发证部门在证书正本上签章。（对）

采用多对串联触点来分断电路，使每一对触点间的电场强度降低，有利于灭弧。（对）

GB/7025 的名称是《电梯、自动扶梯、自动人行道术语》。（错）

电梯电源应是专用电源。电源的电压波动范围应不超过±7％，而且照明电源应与电梯
主电源分开。（对）

电梯遇到故障紧急制动时，制动距离越短越好。（错）

制动器必须采用双动铁芯。（对）

导向轮的主要作用是调整曳引绳与曳引轮的包角。（错）

轿厢应急照明应能让乘客看清有关报警的文字说明。（对）

TN-S 系统都是常见的三相四线制，由三根相线和一根 PEN 线组成。（错）

紧急报警装置应保证建筑物内的组织机构能有效地应答紧急呼救。（对）

电梯检修运行时，电梯所有安全装置均起作用，包括层门联锁。（对）

门锁的电气触点是验证锁紧状态的重要安全装置，普通的行程开关和微动开关是允许用
的。（对）

由于设置了关门防夹保护，不必再要求阻止关门的力不大于 150N。（错）

地坎槽中有异物可能造成电梯无法启动。（对）

异步电动机的能耗制动，经常是把电机定子绕组接至直流电源上进行。（对）

三相异步电动机均由定子和转子两大部分组成。（对）

变频变压调速是，通过改变异步电动机供电电源的频率而调节电动机的同步转速，也就
是改变施加于电动机进线端的电压和电源频率来调节电动机转速。（对）

当电机处于倒拉状态时，电机的转速大于同步转速，这时的电机是一个发电机。（对）

频变变压调速电梯要比变压调速电梯节能且舒适感好。（对）

只要改变电动机的电源频率，则可以使电梯完成舒适的运行。（错）

集选电梯在运行中应能顺向截车，并能响应最远端的反向呼梯指令。（对）

必须在轿顶、底坑和滑轮间设停止开关，停止开关应为红色，符合安全触点要求，应能
防止误动作释放，并有明显的工作位置标记。（对）

检查超载开关时应在电梯超过额定载荷的 110％时动作且至少为 55kg 时动作（错）

电梯安全钳动作后，其电器开关连锁应保证电梯可以向上运行，以便恢复电梯。（错）

盘车手轮盘车时，必须由一电气安全装置保证电梯无法运行（对）

防超速和断绳的保护装置是限速器—安全钳系统。（对）

有的电气产品设计可没有安全性能指标，包括没有绝缘电阻、耐压水平、放电间隙等。
（错）

电流的种类和频率不同，触电的危险程度也各有不同。（对）

在正常情况下，电气设备的金属外壳是不带电的。（对）

在绝缘损坏时，其金属外壳不带电的。（错）

在潮湿，有导电灰尘，有腐蚀性气体的环境中，则选用 36V、12V，或更低的电压供电。
（错）

生产经营单位可以与从业人员订立协议,通过一定的补偿免除其安全生产事故应承担的
责任。（错）

制动器在正常情况下，通电时保持制动状态（错）

欧姆定律是表示电压（电势）、电流和电功三者关系的基本定律。（错）

交、直流接触器因电压不同，所以动作原理也基本不同。（错）

接触器触点为线接触型的，有利于自动清除。（对）

当接触器切断电路时，如电路中电压超过 12V，在断开两触点时瞬时形成很强的电场，
出现电弧。（对）

整流电路是把正弦交流电变换成脉动直流电的电路。（对）

电路的连接，有串联、并联、及混联三种形式（对）

在电阻的串联回路中流过各电阻的电流和电压均相等。（错）

电流，电压，电动势的大小和方向随时间作周期性的变化，称交流电。（对）

按电流类型分类，电动机可分为直流电动机和交流电动机两种。（对）

电梯维修人员在维修电梯时必须穿戴符合规范的劳保用品。（对）

为防止触电，要使用橡皮手套、橡皮垫、绝缘钳、绝缘棒及绝缘鞋和漏电保护器等保护
用具。（对）

在井道内施工必须戴好安全帽，高处作业（超过 3m 以上）时，要系好安全带。（错）

储能电气设备，如电容器、电压互感器、变压器等停电后要通过放电回路释放残存电荷。
（对）

电源接线板拖线必须是有护套的绝缘电线。（对）

电路短路时，电路电阻很大，使导线发热，严重时能烧毁电源设备造成火灾。（错）

一些电气设备停电后，由于临近电气设备带电，可能在停电的设备上感应出电压。（对）

使触电者脱离电源时，抢救者不能直接接触触电者的身体。（对）

触电者脱离电源后，要以最快速度检查、判明触电者是否清醒，是否有呼吸、心跳。（对）

对起重吊装用的Φ 16mm 以下的钢丝绳，使用轧头应不少于 2 只。（错）

决定触电伤害程度的因素有：通过人体电流的大小、电流通过人体的时间长短、电流通
过人体的部位、通过人体电流的频率以及触电者的身体状况。（对）

.在发生轿厢或对重蹲底时起保护作用的是强迫换速开关、限位开关和极限开关。（错）

额定速度 1m/s 以下时，限速器可以不设电气安全开关。（错）

使用数字式万用表，测电阻时可以不调零（对）

在测量直流信号时，要使万用表的黑表笔接被测部分的正极，红表笔接被测部分的负极。
（错）

使用兆欧表前不必切断被测设备的电源。（错）

万用表使用后，转换开关可置于任意位置。（错）

如液压电梯机房与井道之间无法直接通过正常对话的方式进行联络,则在轿厢和机房之
间应设置对讲系统或类似装置,上述装置在停电时应由自动再充电的紧急电源供电。（对）

变压器可以改变直流电压（错）

熔断器熔体额定电流允许在超过熔断器额定电流下使用。（错）

中间继电器是将一个输入信号变成一个或多个输出信号的继电器（对）

装对重块时，应用手拉葫芦等吊装，当用手搬装配时，应二人配合，以防坠落伤人。（对）

电梯事故的特点是：事故中人身伤害事故多且死亡率高；伤亡者中操作人员所占比例大。
（对）

施工现场发生事故时，不要记录现场情况，严重事故要立即报上级领导和有关部门。（错）

明火作业结束后，防火员应确认无明火和火灾隐患后方可离开。（对）

电梯维修、保养中，严禁身体横跨于轿顶和层门间工作。（对）

电梯维修、保养中，严禁打闹、嬉戏。（对）

拆除旧电梯在井道实施切割时，明火作业下方不得有人，对焊渣要严加监视用水浇灭。
（对）

采用钢管脚手架时，要有安全网、护栏、通道防护等安全防护措施。（对）

严禁电梯维修人员在井道外探身到轿厢内或探身到轿厢顶操作。（对）

在井道内作业时，严禁一脚踏在轿厢顶，另一脚踏在井道中的任一固定点上操作。（对）

安全钳组装时，安全钳开关的滚轮臂倾角不应小于 30 度。（错）

在电梯施工过程中，为了施工方便，电梯可以开着门运行。（错）

在进行人工盘车移动轿厢前，如果按下急停开关可不断开电源总开关。（错）

为了维修作业方便，可以将安全窗开关、安全钳开关等各种安全开关用机械方法或电气
短路方法封起来运行。（错）

在多台电梯共用一个并道的现场检修其中一台电梯时，除注意所检修电梯上下运行时人
身安全外，还应注意其它电梯运行时轿厢、对重及随行电缆的上下移动情况。（对）

电梯起重吊装工件时，使用起重吊装钢丝绳轧头的规格必须与钢丝绳匹配。（对）

由于故障使正常不带电的电报设备的金属外壳带电而造成的触电，称为直接接触触电
（错）

电流通过人体时，人体各部的组织和细胞将引起生理和病理的变化。（对）

传递工具必须手递手或用工具口袋不准抛掷传递。（对）

电工、电动工具使用前要检查拖线有无破损，绝缘是否良好。（对）

手持电动工具要设置接点保护器。（错）

有保护接地的电动工具，必须使用三孔插座，可以将保护接地一端甩掉。（错）

使用活扳手紧固螺栓时用力过猛，且扳子开口不合适，造成扳手打滑，伤害操作者。（对）

不准用钳子当锤子敲击物体；不准用钳子当扳手拧螺母、螺栓。（对）

可适当地用一字（中十字）旋具（改锥）当錾子剔物件，当撬棍撬物体（错）

不准使用金属梯子从事带电修理电梯作业。（对）

在脚手架上进行作业时，必须系好安全带，安全带挂钩处要牢固。（对）

电梯机房严禁闲杂人员进入。（对）

电梯出现关人时，一名维修人员即可完成盘车放人操作。（错）

电梯机房可以作为存放油料的库房。（错）

电气安全触点的断开应十分可靠，触点熔接在一起也应断开。（对）

当一节或多节梯级被拆除，不允许乘用自动扶梯和自动人行道。（对）

工作开始前，应在自动扶梯和自动人行道的出入口处设置有效的护栏，警告和防止无关
人员误入工作区域。（对）

为防止触电事故，要选用 50V 的安全电压。（错）

保护接零适用于三相五线制，中性线直接接地的供电系统中的电气设备。（错）

保护接地是将电气设备的金属外壳、框架等用导线与大地的接地体进行可靠连接。（对）